{
"data"    :
[{"link": "http://www.elespectador.com/noticias/elmundo/ministro-de-educacion-de-corea-del-norte-fue-ejecutado-articulo-652162", "description": "<p>Corea del Norte ejecut\u00f3 al ministro de Educaci\u00f3n, inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles Corea del Sur, tras varias informaciones de prensa que hablaban de condenas a muerte de altos cargos en Pyongyang.</p><p>\"El ministro de Educaci\u00f3n Kim Yong-Jin fue ejecutado\", dijo el portavoz del Ministerio de Unificaci\u00f3n de Corea del Sur, Jeong Joon-Hee.</p><p>Kim fue ejecutado por un pelot\u00f3n de fusilamiento en julio acusado de ser \"un agitador contrario al partido y antirevolucionario\", dijo un funcionario del ministerio, que prefiri\u00f3 no ser identificado.&nbsp;</p><p>El ministerio de Se\u00fal dijo que otros dos altos cargos fueron enviados a campos de reeducaci\u00f3n y que uno de ellos es Kim Yong-Chol, alto mando de las relaciones bilaterales.&nbsp;</p><p>Desde que Kim asumi\u00f3 la jefatura del Estado en diciembre de 2011, ha efectuado varias purgas, la m\u00e1s notoria, la defenestraci\u00f3n de su t\u00edo, acusado de varios cargos, incluidos los de alta traici\u00f3n y corrupci\u00f3n.&nbsp;</p><p>Jang, marido de la hermana del fallecido Kim Jong- Il, jug\u00f3 un papel clave en la consolidaci\u00f3n del liderazgo del inexperto Kim, convirti\u00e9ndose en una especie de \"eminencia gris\" del r\u00e9gimen de Pyongyang, hasta que cay\u00f3 en desgracia.</p><p>Seg\u00fan expertos, el poder que acumul\u00f3 Jang, sumado a su intervenci\u00f3n en el comercio de carb\u00f3n hab\u00edan resentido a su sobrino.&nbsp;</p>", "title": "\"Ministro de Educaci\u00f3n de Corea del Norte fue ejecutado\": Se\u00fal"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/politica/reglas-de-juego-el-plebiscito-articulo-652075", "description": "<p>En tiempo r\u00e9cord, tanto en el Legislativo como en el Ejecutivo, se despej\u00f3 el camino para la convocatoria del plebiscito para la paz a trav\u00e9s del cual se refrendar\u00e1 el acuerdo final alcanzado con las Farc en la mesa de di\u00e1logos de La Habana (Cuba). Con la aprobaci\u00f3n del Congreso el lunes y la publicaci\u00f3n ayer del decreto presidencial para la convocatoria a las urnas y la pregunta que se le har\u00e1 al pueblo, comenz\u00f3 a correr el reloj para lo que ser\u00e1 la jornada electoral del pr\u00f3ximo 2 de octubre, quiz\u00e1 la m\u00e1s importante en la historia del pa\u00eds.&nbsp;(Lea: Esta es la pregunta que se har\u00e1 a los colombianos en el plebiscito por la paz)</p><p>\u201cNo es una pregunta ret\u00f3rica sobre si los colombianos quieren o no la paz, sino muy concreta sobre si apoyan o no el acuerdo final que ya ha sido publicado y difundido, durante todos estos d\u00edas, por todos los medios\u201d, asegur\u00f3 ayer el presidente Juan Manuel Santos, al revelar la pregunta que se le plantear\u00e1 a la gente:</p><p style=\"text-align: center;\">\u201c\u00bfApoya usted el acuerdo final para la terminaci\u00f3n del conflicto y la construcci\u00f3n de una\npaz estable y duradera?\u201d.</p><p>Y las reglas de juego que regir\u00e1n la campa\u00f1a y el proceso durante los pr\u00f3ximos 31 d\u00edas ya est\u00e1n acordadas. Desde el fin de semana la Sala Plena del Consejo Nacional Electoral sesion\u00f3 para tener listo el articulado que re\u00fane los par\u00e1metros en temas claves como financiaci\u00f3n, encuestas, publicidad y acceso a medios de comunicaci\u00f3n.</p><p>Por ejemplo, con el prop\u00f3sito de promover la participaci\u00f3n de todos los sectores, se estipular\u00e1 que en las dos campa\u00f1as -la del S\u00ed y la del No- se puedan conformar varios comit\u00e9s -que no tendr\u00e1n n\u00famero l\u00edmite- que incluyan a diversos partidos y, movimientos pol\u00edticos y sociales.</p><p>Tambi\u00e9n hubo decisi\u00f3n respecto al espinoso tema de la reglamentaci\u00f3n de las encuestas, un aspecto que incluso qued\u00f3 abordado en el art\u00edculo 6 del decreto emitido por el presidente Santos, en el que se se\u00f1ala que las mismas deben ser difundidas en su totalidad, indicando expresamente su fuente de financiaci\u00f3n, el tama\u00f1o de la muestra, el margen de error y las preguntas concretas. \u201cEl d\u00eda de la votaci\u00f3n los medios de comunicaci\u00f3n no podr\u00e1n divulgar proyecciones con fundamento en los datos recibidos ni difundir resultados de encuestas sobre la forma como las personas decidieron su voto o con base en las declaraciones tomadas a los votantes sobre la forma como piensan votar o han votado el d\u00eda del plebiscito\u201d, reza el decreto.</p><p>Se sabe, adem\u00e1s, que tal como qued\u00f3 establecido en la Ley Estatutaria 1806 de 2016, el plebiscito habr\u00e1 sido aprobado s\u00f3lo en caso de que el S\u00ed obtenga una cantidad de votos mayor al 13 % del censo electoral vigente (4,5 millones aproximadamente) y supere los votos depositados por el No.</p><p>La demora en la reglamentaci\u00f3n hab\u00eda suscitado cr\u00edticas de diferentes sectores que se\u00f1alaban los inconvenientes de que las campa\u00f1as se estuvieran adelantando sin saber cu\u00e1les eran los par\u00e1metros. De hecho, el procurador general, Alejandro Ord\u00f3\u00f1ez, le envi\u00f3 una carta al presidente del Consejo Nacional Electoral, Alex\u00e1nder Vega, pidi\u00e9ndole tomar medidas de fondo frente a la publicidad que se realizar\u00e1 para apoyar el S\u00ed y el No.&nbsp;(Lea: Existe \"publicidad exagerada\" para promover el plebiscito: Procurador)</p><p>\u201cVemos con preocupaci\u00f3n c\u00f3mo bajo el pretexto de este mecanismo se ha venido incrementando de manera exagerada la publicidad exterior visual a trav\u00e9s del uso del espacio p\u00fablico con elementos visibles desde las v\u00edas de uso o dominio llamando a la ciudadan\u00eda a votar por el S\u00ed, pero bajo el eslogan de \u2018S\u00ed a la paz\u2019\u201d, indic\u00f3 el jefe del Ministerio P\u00fablico, al recordar que incluso las campa\u00f1as no pod\u00edan haber iniciado hasta que no se emitiera el decreto presidencial.</p><p>Ord\u00f3\u00f1ez aprovech\u00f3 la misiva para hacer una cr\u00edtica a la pregunta que quedar\u00e1 consignada en los tarjetones, la que calific\u00f3 de enga\u00f1osa. \u201cEn cuanto su contenido corresponde a un fin diferente para el cual se convoca a las votaciones, que no es otro distinto a poner bajo consideraci\u00f3n de los ciudadanos en refrendaci\u00f3n popular del acuerdo final entre el Gobierno y las Farc\u201d, precisa uno de los apartes del texto.</p><p>Una duda que tambi\u00e9n plante\u00f3 el senador del Centro Democr\u00e1tico Jorge Iv\u00e1n Duque, quien no s\u00f3lo sostuvo que la pregunta \u201ctiene elementos tendenciosos\u201d, sino que adem\u00e1s debi\u00f3 haber especificado que lo que se apoya \u201crealmente es un acuerdo con las Farc\u201d.</p><p>Con las cartas puestas sobre la mesa las movidas pol\u00edticas comenzaron a darse. El Partido Conservador, por ejemplo, anunci\u00f3 que adelantar\u00e1 campa\u00f1a a favor del plebiscito en contrav\u00eda de la posici\u00f3n que ha fijado uno de los jefes naturales de la colectividad, Andr\u00e9s Pastrana, quien ha sido un f\u00e9rreo cr\u00edtico de la negociaci\u00f3n con las Farc.</p><p>Sin embargo, el s\u00ed conservador est\u00e1 condicionado. Seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 el director del partido, David Barguil, primero deben salir de las filas de las Farc todos los menores de edad. \u201cProponemos una papeleta que establezca que se perder\u00e1n los beneficios, derivados de cualquier acuerdo de paz, a cualquier actor del conflicto que mantenga ni\u00f1os en sus filas. Los ni\u00f1os de Colombia son sagrados e intocables y vamos a defender esa idea hasta el final\u201d, sostuvo.</p>", "title": "Las reglas de juego para el plebiscito"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/politica/centro-democratico-califica-de-tramposa-pregunta-del-pl-articulo-652161", "description": "<p>El proceso de paz con las Farc es el muro m\u00e1s s\u00f3lido que separa al uribismo con el presidente Juan Manuel Santos. Nunca lo ha ocultado la colectividad. Un nuevo cap\u00edtulo de ese antagonismo lo protagoniz\u00f3 el Centro Democr\u00e1tico este martes. En horas de la ma\u00f1ana present\u00f3 una demanda contra el Acto Legislativo para la Paz,respaldada por 1.315.968 de firmas. Posteriormente, la colectividad manifest\u00f3 su rechazo a la pregunta que dio a conocer el Gobierno, y que estar\u00e1 en los tarjetones de votaci\u00f3n del pr\u00f3ximo 2 de octubre, d\u00eda del plebiscito para refrendar los acuerdos de paz alcanzados en La Habana entre Gobierno y Farc.</p><p>El uribismo calific\u00f3 de \u201ctramposa\u201d la pregunta que present\u00f3 el presidente Juan Manuel Santos acompa\u00f1ado por su gabinete. \u201c\u00bfApoya usted el acuerdo final para terminar el conflicto y construir una paz estable y duradera?\u201d es, seg\u00fan el Centro Democr\u00e1tico, una pregunta que viola las delimitaciones fijadas por la Corte Constitucional, que al momento de aprobar el plebiscito orden\u00f3 que no pod\u00eda ser una&nbsp; interrogaci\u00f3n tendenciosa.</p><p>El partido aleg\u00f3 que la pregunta que aparecer\u00e1 en los tarjetones tiene como objetivo influenciar a los ciudadanos para que el voto sea por el \u201cS\u00ed\u201d. Respecto al voto que la colectividad promueve, por el \u201cNo\u201d, aseguran que con esta pregunta se estigmatizar\u00e1 a quienes decidan no apoyar el Acuerdo Final alcanzado.</p><p>\u201cRecordamos, tal como lo manifest\u00f3 la honorable Corte, que el objetivo del plebiscito no es someter a refrendaci\u00f3n popular el contenido y el alcance del derecho a la paz, sino auscultar la voluntad de los colombianos sobre el contenido de la totalidad de los acuerdos del Gobierno y las Farc, objetivo que se incumple al evocar las palabras \u201cpaz estable y duradera\u201d, que generan un salto emocional en nuestros compatriotas\u201d, asegur\u00f3 la colectividad a trav\u00e9s de un comunicado.</p><p>Santos, casi que anticip\u00e1ndose al anuncio del uribismo, horas antes anunci\u00f3 que la pregunta del plebiscito no da lugar a ninguna confusi\u00f3n y fue hecha bajo el mandato de la Corte Constitucional. El presidente explic\u00f3 que la pregunta que se har\u00e1 a los colombianos solo se limita a que respondan si aprueban o no los acuerdos, y no si quieren o no la paz.</p>", "title": "Centro Democr\u00e1tico califica de \"tramposa\" la pregunta del plebiscito"}, {"link": "http://www.elespectador.com/publicaciones/buen-viaje/costa-blanca-inglaterra-articulo-652156", "description": "<p>Peor a\u00fan ser\u00eda no llegar en barco, pues no solo es m\u00e1s econ\u00f3mico que tomar un avi\u00f3n, sino que tambi\u00e9n se est\u00e1 negando una de las vistas m\u00e1s imponentes de la isla brit\u00e1nica: los riscos blancos de Dover.&nbsp;</p><p>Aunque no son los \u00fanicos en el mundo, s\u00ed son los m\u00e1s simb\u00f3licos por su historia. Se dice que es por su n\u00edveo color que durante a\u00f1os la isla, hoy Gran Breta\u00f1a, se llam\u00f3 Albi\u00f3n, un t\u00e9rmino de origen celta que proviene del lat\u00edn \u2018albus\u2019, o blanco, en espa\u00f1ol. Adem\u00e1s, al estar ubicados en la parte m\u00e1s estrecha del Canal de la Mancha, estos acantilados son el lugar m\u00e1s cercano al continente, la puerta de entrada de Europa a Inglaterra o lo \u00faltimo que un ingl\u00e9s ve al dejar su pa\u00eds por mar.</p><p>Los riscos, que se extienden a lo largo de ocho kil\u00f3metros y alcanzan una altura de 106 metros, son de creta, el mineral que les da su color caracter\u00edstico y que se acent\u00faa gracias al pedernal negro que se asoma por las paredes y al cesped que corona la cima de las rocas. Es ah\u00ed, en la parte m\u00e1s alta de estas piedras, que se pueden hacer caminatas ecol\u00f3gicas para conocer la fauna compuesta principalmente de aves, como los fulmarus, as\u00ed como admirar la hermosa vista que ofrecen el movido puerto de Dover, el canal de la mancha y, con un poco de suerte, la costa francesa. La \u00fanica regla es permanecer como m\u00ednimo a cinco metros del borde del abismo para evitar accidentes.</p><p>Pero la caminata no es el \u00fanico plan para hacer en esta poblaci\u00f3n que, orgullosa de su paisaje, se ha asegurado de que la gran mayor\u00eda de casas y edificaciones que la componen sean blancas con techos negros. Tambi\u00e9n puede explorar el sistema de antiguas fortalezas y t\u00faneles que est\u00e1n dentro de los acantilados. Fueron construidos por los ingleses para protegerse de los invasores que frecuentemente atacaban Dover.</p><p>Western Heights es la fortaleza m\u00e1s grande, importante y, claro, visitada. Tallada sobre la roca en 1804 con la forma de un pent\u00e1gono, fue hecha para defender el muelle principal de la ciudad. Adem\u00e1s cuenta con una triple escalera que la conecta directamente con otro de los atractivos m\u00e1s famosos de Dover: el castillo.</p><p>Tambi\u00e9n llamado \u201cla llave de Inglaterra\u201d, el Castillo de Dover es probablemente una de las estructuras brit\u00e1nicas m\u00e1s importantes. Fue construido durante la \u00e9poca romana en lo m\u00e1s alto de los acantilados y desde entonces all\u00ed se han fraguado todo tipo de operaciones militares. Hoy se pueden visitar las suntuosas rec\u00e1maras, habitadas por personajes disfrazados que reviven la historia de la estructura, as\u00ed como los t\u00faneles secretos, construidos a lo largo de diferentes conflictos, desde la \u00e9poca medieval hasta la Segunda Guerra Mundial.</p><p>Historia, naturaleza y una panor\u00e1mica como ninguna otra conforman la oferta de esta peque\u00f1a poblaci\u00f3n en el condado de Kent, el puerto m\u00e1s importante de Inglaterra. Si al final del d\u00eda tiene tiempo, paseese por los outlets del casco urbano, donde abundan las promociones en todo tipo de productos de alta calidad.</p>", "title": "La costa blanca, en Inglaterra"}, {"link": "http://colombia2020.elespectador.com/territorio/memorias-del-despojo-de-tierras-en-el-cesar", "description": "", "title": "Memorias del despojo de tierras en el Cesar"}, {"link": "http://www.elespectador.com/deportes/futbolinternacional/el-liderazgo-seleccion-de-colombia-de-mondragon-rufai-articulo-652064", "description": "<p>Una voz se o\u00eda m\u00e1s fuerte que la de Jos\u00e9 P\u00e9kerman. Desde el banco t\u00e9cnico hab\u00eda otra persona que daba indicaciones, obviamente con la aprobaci\u00f3n del DT argentino. \u201cPresi\u00f3n, retrocede, cierra, toca, espalda, vamos, se puede, falta poco\u201d, esas eran algunas de las palabras que pronunciaba Farid Mondrag\u00f3n. Incluso en la zona de calentamiento, cuando los suplentes se comenzaban a mover, el experimentado arquero vallecaucano gesticulaba y les hablaba a los que estaban en cancha. Y claro, cuando los primeros tiempos terminaban, uno de los m\u00e1s r\u00e1pidos en entrar a hablarles al o\u00eddo a los protagonistas era \u00e9l. Junto a Mario Alberto Yepes, Farid fue uno de los grandes l\u00edderes del camino hacia Brasil 2014. Su nivel debajo de los tres palos poco importaba, al fin y al cabo David Ospina era indiscutido titular y lo que m\u00e1s interesaba era su rol dentro del grupo como motivador y gu\u00eda.</p><p>Ya retirados Yepes y Mondrag\u00f3n, cuando iniciaron las eliminatorias hacia Rusia 2018, se habl\u00f3 de falta de liderazgo en el equipo tricolor. Pasaron algunos partidos en los que no se descifraba qui\u00e9n era ese referente -no como jugador sino como gu\u00eda dentro del plantel, con voz de mando- y tras el buen nivel mostrado por R\u00f3binson Zapata con Independiente Santa Fe, P\u00e9kerman le dio la oportunidad de regresar a la selecci\u00f3n, tras cuatro a\u00f1os de ausencia. Desde que Leonel \u00c1lvarez dej\u00f3 de ser el DT tricolor, Rufai no integraba el equipo nacional.&nbsp;</p><p>Pero claro, su convocatoria m\u00e1s all\u00e1 de haber sido merecida por su nivel deportivo, ten\u00eda un objetivo claro por parte del cuerpo t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n: acercar a un l\u00edder. Y desde que se puso el saco de arquero con el logo de la Federaci\u00f3n Colombiana de F\u00fatbol en el pecho, asumi\u00f3 su papel. Adem\u00e1s de estar convocado para los partidos ante Bolivia y Ecuador de la eliminatoria, estuvo en la Copa Am\u00e9rica Centenario, en la que fue titular en la derrota 3-2 ante Costa Rica. Y ahora volvi\u00f3 a ser llamado para los juegos hacia Rusia 2018, ante Venezuela y Brasil.</p><p>Casualmente fue R\u00f3binson Zapata, junto con Agust\u00edn Julio, uno de los encargados de recibir a David Ospina en el equipo de mayores, en 2007, cuando Jorge Luis Pinto convoc\u00f3 al entonces arquero de Atl\u00e9tico Nacional, quien apenas ten\u00eda 19 a\u00f1os. \u201cVer su crecimiento, su comportamiento como persona y futbolista, sin duda que me da orgullo\u201d, mencion\u00f3 Rufai, quien con 37 a\u00f1os es el jugador m\u00e1s veterano de la selecci\u00f3n.</p><p>Jos\u00e9 P\u00e9kerman hist\u00f3ricamente ha sido un entrenador muy pendiente de la parte psicol\u00f3gica del grupo y empoderador de l\u00edderes. Cree firmemente que el l\u00edder no es aquel que m\u00e1s grita a sus compa\u00f1eros en un terreno de juego, sino aquel que m\u00e1s seguidores tiene y m\u00e1s trascendencia posee sobre los dem\u00e1s. Y as\u00ed es Rufai, por su recorrido le creen sus compa\u00f1eros y su comportamiento ha encantado al cuerpo t\u00e9cnico tricolor, pues hac\u00eda falta un referente de este tipo. \u201cVengo a aportar toda mi experiencia, pero soy uno m\u00e1s dentro del grupo. Me pone muy feliz que el cuerpo t\u00e9cnico me siga dando la confianza\u201d, declar\u00f3 al llegar a Barranquilla, antes del juego de este jueves ante los venezolanos, en el estadio Metropolitano.</p><p>\u201cEs un honor para m\u00ed estar ac\u00e1. Agradecido primero con los compa\u00f1eros de Santa Fe, que por un esfuerzo en conjunto las cosas est\u00e1n saliendo bien, y en segundo lugar con el cuerpo t\u00e9cnico de la selecci\u00f3n que sigue confiando en m\u00ed\u201d, confes\u00f3 Zapata, quien adem\u00e1s coment\u00f3 lo que espera del juego ante los venezolanos. \u201cNos ven como un rival directo, y no desconocemos que as\u00ed es igual de nuestra parte, pero vamos a salir a dejarlo todo de local para marcar diferencia, eso es importante y m\u00e1s en este partido. Venezuela es una selecci\u00f3n aguerrida y viene jugando muy bien. Adem\u00e1s tienen un plus que le ha implementando el profe Dudamel, entonces tenemos que salir a tratar de jugar, tenemos buen pie y tenemos que imponernos en la cancha\u201d.</p><p>Esa voz que se oye m\u00e1s fuerte que la de Jos\u00e9 P\u00e9kerman ha regresado. Ya no es la de Farid Mondrag\u00f3n, es la de R\u00f3binson Zapata. En los entrenamientos pareciera m\u00e1s un ayudante del preparador de arqueros, Eduardo Ni\u00f1o, que uno de los tres guardametas del equipo tricolor. Tiene alma de pedagogo y trata de comentar cada ejercicio. Ya en partidos, termina casi sin voz de tanto dar indicaciones y palabras de \u00e1nimo. \u201cR\u00f3binson y David Gonz\u00e1lez son grandes arqueros y mejores personas. Tienen mucha experiencia y espero aprender de ellos\u201d, coment\u00f3 David Ospina, el titular en el arco, luego de una de las pr\u00e1cticas en Barranquilla.</p><p>Este vallecaucano que ha disputado m\u00e1s de 500 partidos como profesional y que todo el tiempo est\u00e1 hablando a sus compa\u00f1eros, d\u00e1ndoles indicaciones y motiv\u00e1ndolos, espera alargar su carrera al m\u00e1ximo y con 39 ir a Rusia 2018, para repetir los pasos de Farid y retirarse por la puerta m\u00e1s grande.</p>", "title": "El liderazgo en la selecci\u00f3n de Colombia: De Mondrag\u00f3n a \u201cRufai\u201d"}, {"link": "http://www.elespectador.com/opinion/alegria-del-si", "description": "<p>El plebiscito que se llevar\u00e1 en menos de un mes es la votaci\u00f3n m\u00e1s importante de nuestra generaci\u00f3n. No s\u00f3lo porque pondr\u00eda fin a un conflicto armado prolongado y sanguinario, sino tambi\u00e9n porque crear\u00eda las condiciones para la construcci\u00f3n de un pa\u00eds donde todas las voces tengan un espacio y la eliminaci\u00f3n f\u00edsica del adversario quede proscrita.</p><p>Por eso, la campa\u00f1a del plebiscito es una oportunidad \u00fanica para iniciar un di\u00e1logo nacional para la reconciliaci\u00f3n. Es por eso que la campa\u00f1a de los dos lados de la contienda no puede ser una continuaci\u00f3n de la guerra por otros medios. Debemos ser leales en el debate y evitar la manipulaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y la mentira. Esto no es un juego pol\u00edtico mezquino, es la definici\u00f3n de nuestras vidas y las de las futuras generaciones. Este mes es un buen momento para leer, reflexionar, conversar y decidir a conciencia. Es un voto que debe tener en cuenta el acuerdo final (el libro de la paz, como dir\u00eda mi colega C\u00e9sar Rodr\u00edguez), pero tambi\u00e9n el libro de la vida. No basta con leer el acuerdo final, es indispensable leer nuestro pasado y entender la guerra en toda su dimensi\u00f3n.</p><p>En general, el acuerdo final de paz me parece razonable y dentro del marco de la Constituci\u00f3n. Es el mejor acuerdo posible en el momento actual. Sin embargo quisiera reflexionar sobre un punto que me ha rondado en la cabeza por a\u00f1os: \u00bfdeben ir a la c\u00e1rcel los criminales de guerra? \u00bfPor cu\u00e1ntos a\u00f1os? Este pensamiento se inici\u00f3 con la discusi\u00f3n de la constitucionalidad de la Ley de Justicia y Paz hace diez a\u00f1os. En aquel entonces me parec\u00eda muy dif\u00edcil de entender que quienes hab\u00edan asesinado, torturado y desaparecido se les redujeran las penas. En mi interior no pod\u00eda dejar de pensar en el dolor de las v\u00edctimas y en la arrogancia del victimario. Luego entend\u00ed que la c\u00e1rcel no era indispensable y que la garant\u00eda de la verdad, la justicia y la reparaci\u00f3n en su integridad eran la clave para entender y reparar una guerra fratricida. A pesar de que los paramilitares fueron a la c\u00e1rcel por poco tiempo y no cumplieron con su palabra, nunca se me ocurri\u00f3 oponerme al proceso de desmovilizaci\u00f3n de esos grupos con todos los defectos de ese proceso</p><p>Ahora, las personas responsables de los cr\u00edmenes m\u00e1s graves tendr\u00e1n una restricci\u00f3n efectiva de la libertad por un per\u00edodo de hasta ocho a\u00f1os en caso de que garanticen los derechos de las v\u00edctimas. Como han dicho varios expertos en justicia transicional, esta f\u00f3rmula cumple con los est\u00e1ndares establecidos en el derecho internacional. Aunque estoy de acuerdo con ellos, confieso que esta f\u00f3rmula me genera algunas dudas \u00e9ticas.</p><p>Pero creo tambi\u00e9n que en mi duda sobre este asunto aparece con mucha fuerza mi sentimiento de venganza, al cual sin duda debemos aplicar un control racional y emocional. George Orwell escribi\u00f3 una columna despu\u00e9s de la segunda guerra mundial llamada \u201cLa venganza es amarga\u201d. All\u00ed dec\u00eda el escritor ingl\u00e9s: \u201ctoda la idea de la venganza y el castigo es un ensue\u00f1o infantil. En rigor, eso que llaman \u201cvenganza\u201d no existe. La venganza es un acto que uno quiere cometer cuando est\u00e1 desvalido y porque est\u00e1 desvalido; apenas desaparece el sentimiento de impotencia, se desvanece tambi\u00e9n ese deseo\u201d. Creo que en este debate sobre la c\u00e1rcel existe un lado oscuro que revela muy bien nuestro resentimiento como sociedad. Pero la pregunta moral va m\u00e1s all\u00e1: \u00bfc\u00f3mo escapar de estos sentimientos que produjo la guerra?</p><p>Creo que debemos decir S\u00ed para desactivar las condiciones que producen y reproducen la venganza, ese sentimiento que produce la idea de sentirse desvalido. El fil\u00f3sofo ingl\u00e9s, Adam Smith, escribi\u00f3: \u201clas pasiones amargas y dolorosas del pesar y el resentimiento necesitan m\u00e1s fuertemente del consuelo sanador de la simpat\u00eda\u201d,&nbsp; y como \u00e9l mismo lo escribiera: \u201cla simpat\u00eda aviva la alegr\u00eda y mitiga la pena\u201d. En este caso, la simpat\u00eda es ser capaz de capturar la experiencia del dolor de todo el pa\u00eds y no solamente nuestra experiencia particular sobre la guerra. En el fondo, nuestro voto debe ser el resultado de conocer y entender porqu\u00e9 llegamos a este conflicto de baja intensidad y gran atrocidad.</p><p>El voto del 2 de octubre es una decisi\u00f3n moral profunda que cada uno debe consultar con su conciencia de manera informada y libre. Para m\u00ed, votar que S\u00ed es darle paso a un pa\u00eds imaginado, un pa\u00eds que no conocemos, el de la paz y la reconciliaci\u00f3n.</p><p>* Investigador de Dejusticia. malbarracin@dejusticia.org . Twitter @malbarracin\n&nbsp;</p>", "title": "La alegr\u00eda del S\u00ed"}, {"link": "http://www.elespectador.com/publicaciones/buen-viaje/36-horas-santander-articulo-652039", "description": "<p>Antes, el ideal de las vacaciones de la mayor\u00eda de personas era visitar lugares cercanos al mar o a la piscina. Territorios soleados, donde pudi\u00e9ramos broncearnos, dormir, desconectarnos del mundo. Hoy para algunos lo sigue siendo, pero con el tiempo otro grupo de colombianos cambiaron su chip y se han dado cuenta de que hay m\u00e1s espacios que ofrecen otro tipo de experiencias, enfocadas a explorar el lado m\u00e1s hist\u00f3rico y guerrero del pa\u00eds. Santander es uno de ellos. Su naturaleza, que desborda la emoci\u00f3n de cualquier visitante, gracias a sus imponentes paisajes como el Ca\u00f1\u00f3n del Chicamocha; la adrenalina que despiertan las actividades que se ofrecen por las virtudes de su geograf\u00eda, como el rapel, rafting y parapente, y la belleza de sus pueblos coloniales, como Barichara, Guane o Gir\u00f3n, son las caracter\u00edsticas principales que hacen de este departamento un destino obligatorio para quien quiera conocer Colombia. Por eso, lo invitamos a tomar 36 horas de su tiempo para pasear por estas tierras repletas de personas generosas, historias y planes para divertirse en pareja o en familia.</p><p>Chicamocha</p><p>10:00 a.m.\nTrate de tomar el vuelo m\u00e1s temprano hacia el aeropuerto de Palonegro, en Bucaramanga. La aerol\u00ednea Avianca ofrece 22 viajes al d\u00eda hasta este destino, as\u00ed que es cuesti\u00f3n de que se programe para visitar la Ciudad de los Parques por las m\u00e1s de 20 zonas verdes que alberga. Si prefiere el autom\u00f3vil, madrugue para aprovechar el d\u00eda, pues desde que pone el pie en Santander se enfrentar\u00e1 a la diversi\u00f3n. Y por hoteles no se preocupe. El crecimiento de este lugar ha sido tan impresionante, que grandes cadenas hoteleras, como Holliday Inn, ya est\u00e1n instaladas all\u00ed. Aunque si opta por lo tradicional, le recomendamos hospedarse en el Hotel Chicamocha.</p><p>12:00 m.\nEs hora de almorzar y para que empiece el turismo le sugerimos visitar un restaurante italiano llamado Battuto. Aunque no es comida t\u00edpica, este lugar demuestra el crecimiento gastron\u00f3mico de la regi\u00f3n. Todos los productos que se consumen all\u00ed son locales, como los tomates org\u00e1nicos de la Mesa de los Santos.</p><p>2:00 p.m.\nEs hora de almorzar y para que empiece el turismo le sugerimos visitar un restaurante italiano llamado Battuto. Aunque no es comida t\u00edpica, este lugar demuestra el crecimiento gastron\u00f3mico de la regi\u00f3n. Todos los productos que se consumen all\u00ed son locales, como los tomates org\u00e1nicos de la Mesa de los Santos.</p><p>7:00 p.m.\nFinalice esta agitada jornada con un circuito relajante en Aqua Spa, en el hotel Punta Diamante. Hidroterapia, zonas de relajaci\u00f3n, circuitos de contrastes bit\u00e9rmicos y c\u00e1maras hiperb\u00e1ricas son los atractivos de este espacio, donde la buena atenci\u00f3n es ley.</p><p>Mesa de los Santos</p><p>9:00 a.m.\nTome un carro y dir\u00edjase hacia la Mesa de los Santos, a media hora de Bucaramanga. Prepare el paladar, porque se enfrentar\u00e1 a una gran experiencia que le activar\u00e1 todos los sentidos. Se trata del recorrido por El Roble, una hacienda cafetera, en donde se fabrica uno de los caf\u00e9s m\u00e1s caros del mundo: US$138 la libra. Deguste un caf\u00e9 en la casa, que tambi\u00e9n funciona como hotel, y luego pasee por los cultivos. Un gu\u00eda le ense\u00f1ar\u00e1 la diversidad de plantas. En el \u00faltimo tramo, junto con Jos\u00e9 Antonio Mart\u00ednez, un catador con m\u00e1s de 21 a\u00f1os de experiencia, aprender\u00e1 a distinguir una taza de calidad.</p><p>12:30 p.m.\nLa siguiente parada es uno de los lugares m\u00e1s incre\u00edbles de Colombia: el Ca\u00f1\u00f3n del Chicamocha, que con m\u00e1s de 108.000 hect\u00e1reas entra en el ranquin de los m\u00e1s grandes del mundo. Pero antes de hablar de esta riqueza natural, det\u00e9ngase en el restaurante Do\u00f1a Petrona, especializado en comida t\u00edpica colombiana. Est\u00e1 en la plaza del telef\u00e9rico, medio de transporte que deber\u00e1 tomar para llegar hasta el Parque Nacional del Chicamocha (Panachi). Este cable es uno de los m\u00e1s extensos del planeta, gracias a sus 6,5 kil\u00f3metros de extensi\u00f3n. Durante el recorrido admirar\u00e1 un imponente paisaje, decorado por un r\u00edo y enormes monta\u00f1as pintadas de color tierra rojiza, caracter\u00edstica de la regi\u00f3n. Al llegar a Panachi, disfrute de los planes que este lugar tiene para ofrecerle: nuestros recomendados: canopy y parapente. En el pa\u00eds no hay un mejor sitio para estas actividades que el Chicamocha.</p><p>4:30 p.m\nEl final del d\u00eda hay que vivirlo en Barichara. Su arquitectura colonial, sus angostas calles y su suelo amarillo hacen de este \u201cel pueblo m\u00e1s lindo de Colombia\u201d. Su plaza, llena de caf\u00e9s, restaurantes y artistas, invita a pasar un rato placentero junto con sus habitantes. Hoy es el lugar favorito de los turistas y muchos enamorados que lo eligen para sus matrimonios por su atm\u00f3sfera rom\u00e1ntica. Para pasar una buena noche le recomendamos el Hotel Hicasua, que ofrece comodidad y confort, o Casa Oniri, para quienes prefieren la privacidad.</p><p>Barichara</p><p>9:00 a.m.\nContin\u00fae su paseo por Barichara, pues a\u00fan hay m\u00faltiples sitios por explorar. Uno de ellos son los Caminos de Lenguerke, que lo llevar\u00e1n hasta otros pueblos coloniales, como Guane. La otra opci\u00f3n es el Museo Arqueol\u00f3gico y Paleontol\u00f3gico, la iglesia de la Inmaculada Concepci\u00f3n de Barichara, construida en 1838, o su curioso cementerio, cuyas tumbas son de piedra labrada y adornadas con cruces de hierro.</p><p>12:00 m\nDespu\u00e9s de un poco de historia hay que pasar a la aventura. A una hora de Barichara est\u00e1 San Gil, el lugar ideal para arriesgarse a los deportes extremos. Pero antes de realizar las actividades, no dude en visitar el parque El Gallineral, en donde podr\u00e1 pasear por cuatro hect\u00e1reas repletas de gallineros (enormes \u00e1rboles cuyas ramas penden musgos), ba\u00f1ados por el r\u00edo Fonce. Tambi\u00e9n puede almorzar el plato t\u00edpico de la regi\u00f3n: cabrito, carne oreada y mute.</p><p>2:00 p.m.\nComo las distancias son tan cortas, es posible disfrutar de todos los deportes extremos: rafting en el r\u00edo Fonce, cuyo caudal es nivel 2, es decir, que hasta los ni\u00f1os pueden disfrutarlo; rapel en abundantes cascadas, y bungee jumping, un salto de 70 metros con vista al r\u00edo.</p><p>6:00 p.m.\nMomento de tomar el vuelo de regreso a casa o iniciar el viaje por las bellas carreteras de Santander. No se olvide comprar un paquete de hormigas culonas.</p>", "title": "36 horas en Santander"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/elmundo/trump-acepta-invitacion-de-pena-nieto-reunirse-mexico-articulo-652157", "description": "<p>El candidato republicano a la presidencia de Estados Unidos, Donald Trump, viajar\u00e1 este mi\u00e9rcoles a M\u00e9xico para reunirse con el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto, inform\u00f3 el gobierno mexicano.&nbsp;</p><p>\"El Se\u00f1or @realDonaldTrump ha aceptado esta invitaci\u00f3n (a viajar a M\u00e9xico) y se reunir\u00e1 ma\u00f1ana en privado con el Presidente\" Pe\u00f1a Nieto, inform\u00f3 este martes la presidencia mexicana en su cuenta oficial de Twitter.&nbsp;</p><p>Desde Estados Unidos, Trump, quien lanz\u00f3 su campa\u00f1a a la presidencia con un virulento discurso contra la migraci\u00f3n acusando a los mexicanos de criminales y violadores, confirm\u00f3 el encuentro en su cuenta de esa red social.&nbsp;</p><p>\"He aceptado la invitaci\u00f3n del presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto de M\u00e9xico, y espero reunirme con \u00e9l ma\u00f1ana\", escribi\u00f3 el magnate.</p><p>Esta inesperada visita de Trump se produce luego de que d\u00edas atr\u00e1s Pe\u00f1a Nieto convocara a Trump y a la dem\u00f3crata Hilary Clinton a viajar a M\u00e9xico para mantener entrevistas con ellos.</p><p>\"El viernes pasado el presidente envi\u00f3 invitaciones a ambos candidatos, que se recibi\u00f3 en buenos t\u00e9rminos por sus respectivos equipos de campa\u00f1a\", se\u00f1al\u00f3 la presidencia mexicana en una nota difundida poco antes de que se confirmara el viaje de Trump.</p><p>El republicano tiene programado un mitin pol\u00edtico para este mi\u00e9rcoles en Arizona en el que se espera que nuevamente arremeta contra la inmigraci\u00f3n ilegal, como adelant\u00f3 en su cuenta de Twitter.</p><p>\"Desde el primer d\u00eda dije que iba a construir un gran muro en la FRONTERA SUR, y mucho m\u00e1s. Alto a la inmigraci\u00f3n ilegal. \u00a1Ya ver\u00e1n el mi\u00e9rcoles!\", escribi\u00f3.</p><p>El presidente mexicano ha respondido a estos ataques equiparando a Trump con Hitler, se\u00f1alando que M\u00e9xico no pagar\u00e1 por el muro fronterizo y destacando los beneficios de la relaci\u00f3n comercial entre ambos pa\u00edses.</p><p>Pero en su visita a Estados Unidos en julio pasado, Pe\u00f1a Nieto dijo sin embargo que invitaba a Trump y a Clinton a entablar un \"di\u00e1logo franco y abierto\".</p>", "title": "Trump acepta invitaci\u00f3n de Pe\u00f1a Nieto para reunirse en M\u00e9xico"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/medio-ambiente/colombia-ha-perdido-mas-de-24-millones-de-hectareas-de-articulo-652160", "description": "<p>La miner\u00eda ilegal, el narcotr\u00e1fico, la explotaci\u00f3n desmedida de los recursos naturales y la tala de \u00e1rboles han sido las principales causas para que en los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os el pa\u00eds haya perdido m\u00e1s de 2.4 millones de hect\u00e1reas de bosque, un territorio similar al de Cundinamarca.</p><p>As\u00ed lo revel\u00f3 la publicaci\u00f3n \u201cSuelos y tierras de Colombia\u201d, realizado por el Ideam y Instituto Geogr\u00e1fico Agust\u00edn Codazzi (IGAC), en la celebraci\u00f3n de los 80 a\u00f1os de fundaci\u00f3n de este \u00faltimo, en el que se recolect\u00f3&nbsp; informaci\u00f3n de \u201clos \u00e1ridos desiertos, las esponjas acu\u00edferas de los p\u00e1ramos, las frondosas monta\u00f1as de las tres cordilleras, las extensas llanuras de los Llanos Orientales y las tupidas selvas amaz\u00f3nicas\u201d y se da un panorama de la actual situaci\u00f3n de los suelos en el pa\u00eds.</p><p>Dentro de los datos m\u00e1s alarmantes presentados en la recopilaci\u00f3n, se encuentra que entre las d\u00e9cadas de los 60 y 80, la cobertura boscosa se vio m\u00e1s gravemente afectada, debido que para esa \u00e9poca se report\u00f3 la p\u00e9rdida de m\u00e1s de 10 millones de hect\u00e1reas de cobertura boscosa.&nbsp;En 1967, el territorio nacional contaba con 68.223.717 hect\u00e1reas de bosques, que representaban el 60 por ciento de todo el pa\u00eds. Para el 2012, los bosques se redujeron a 65.767.667 (el 58 por ciento del pa\u00eds), representados en 60,7 millones de hect\u00e1reas de bosques primarios y secundarios y 5 millones de bosques fragmentados con pastos y cultivos\".</p><p>Adem\u00e1s de la conmemoraci\u00f3n del IGAC, con la publicaci\u00f3n de este estudio de m\u00e1s de 70 a\u00f1os de historia de los suelos colombianos, se pretende demarcar una&nbsp; hoja de ruta en temas ambientales y productivos \u201ccon cifras sobre capacidad y uso de las tierras, el estado actual del suelo, vocaci\u00f3n, coberturas, conflictos de uso, zonificaci\u00f3n agroecol\u00f3gica, \u00e1reas homog\u00e9neas y grados de erosi\u00f3n, las autoridades departamentales y municipales podr\u00e1n encontrar un equilibrio entre la producci\u00f3n y la conservaci\u00f3n, y as\u00ed poder actualizar sus esquemas de ordenamiento territorial\u201d, seg\u00fan dijo el director de la entidad, Juan Antonio Nieto.</p><p>Adem\u00e1s se pretende que con los datos t\u00e9cnicos y cient\u00edficos presentados se esclarezca la relaci\u00f3n entre los suelos y el suministro de los alimentos, as\u00ed como con la biodiversidad, las conexiones con los recursos h\u00eddricos y el cambio clim\u00e1tico. Todo esto teniendo como base el posconflicto y la implementaci\u00f3n de un nuevo ordenamiento territorial.</p>", "title": "Colombia ha perdido m\u00e1s de 2.4 millones de hect\u00e1reas de bosque"}, {"link": "http://www.elespectador.com/deportes/futbolinternacional/cancha-del-metropolitano-no-esta-mejores-condiciones-ne-articulo-652155", "description": "<p>El pasado domingo Atl\u00e9tico J\u00fanior enfrent\u00f3 a Jaguares de C\u00f3rdoba. Tras el partido, algunos jugadores del cuadro barranquillero, que ganaron 1-0, se quejaron por el estado de la cancha del estadio Metropolitano Roberto Mel\u00e9ndez. All\u00ed, se disputar\u00e1 este jueves (3:00 p.m. por el Gol Caracol) el encuentro entre la selecci\u00f3n Colombia y Venezuela por la s\u00e9ptima fecha de las eliminatorias mundialistas camino a Rusia 2018.</p><p>El asistente t\u00e9cnico del combinado nacional, el argentino N\u00e9stor Lorenzo, dijo al respecto: \u201cLa cancha no est\u00e1 en las mejores condiciones, as\u00ed que vamos a ver. Si bien es un elemento que influye para los dos equipos, tenemos que mejorar ese tema de aqu\u00ed en adelante\u201d.</p><p>Sobre la importancia del encuentro frente al seleccionado venezolano, Lorenzo advirti\u00f3: \u201cTodos los partidos son determinantes, pero este es el inicio de seis partidos en los que se va a determinar las posiciones. A fin de a\u00f1o, van a quedar marcadas ciertas tendencias\u201d.</p><p>\u201cEllos toman este partido como un cl\u00e1sico y de la misma manera lo debemos tomar nosotros, igual\u00e1ndolos y super\u00e1ndolos en actitud (\u2026) Es un equipo de cuidado, que ha hecho una muy buena Copa Am\u00e9rica, que tiene energ\u00edas renovadas. Sabemos que Rafael (Dudamel) est\u00e1 inculc\u00e1ndoles un espirito aguerri\u00f3 y de lucha. Hay que contrarrestar eso y la capacidad de sus jugadores, que est\u00e1n en buenos clubes de Europa y lo est\u00e1n haciendo muy bien\u201d, agreg\u00f3 el asistente de Jos\u00e9 N\u00e9stor P\u00e9kerman.</p><p>N\u00e9stor Lorenzo expres\u00f3, sobre los jugadores que llegaron con molestias f\u00edsicas (Carlos S\u00e1nchez, Te\u00f3filo Guti\u00e9rrez y Orlando Berr\u00edo): \u201cLlegaron bien. Algunos muchachos estaban con poca actividad, pero han recuperado ritmo. De todas maneras sabemos que es un inconveniente t\u00edpico de esta etapa del a\u00f1o, donde los jugadores se demoran mucho en establecerse, o se est\u00e1n mudando de club, y eso les genera una incertidumbre y una falta de continuidad .Hay algunos jugadores que est\u00e1n en proceso de recuperaci\u00f3n, pero inmediato, si no, no estar\u00edan ac\u00e1\u201d.</p>", "title": "\u201cLa cancha del Metropolitano no est\u00e1 en las mejores condiciones\u201d: N\u00e9stor Lorenzo"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/bogota/el-coletazo-politico-del-golpe-el-bronx-articulo-652068", "description": "<p>Una decena de mujeres y hombres que alguna vez vivieron en la calle, uniformados con camisetas blancas estampadas con logos de la Alcald\u00eda, se sent\u00f3 ayer en las barras del Concejo de Bogot\u00e1. Algunos de ellos, de la mano del Distrito, estuvieron la semana pasada haciendo pedagog\u00eda con la gente de a pie sobre lo que se debe y no se debe hacer para ayudar a quienes han optado por habitar en ca\u00f1os y aceras. Esta vez asistieron a la plenaria para contarles su experiencia a los concejales, en medio de un debate sobre la dispersi\u00f3n de indigentes que vive Bogot\u00e1 tras el golpe en Bronx. Era de esperarse: luego de esa intervenci\u00f3n, de los disturbios en el centro, de las marchas de comerciantes y de vecinos de los nuevos sectores donde se ha concentrado esa poblaci\u00f3n, la discusi\u00f3n se traslad\u00f3 al Concejo como una suerte de coletazo pol\u00edtico.</p><p>La sesi\u00f3n fue suspendida pasadas tres horas para continuarla en los pr\u00f3ximos d\u00edas, pero qued\u00f3 claro que el alcalde Enrique Pe\u00f1alosa mantiene el respaldo pol\u00edtico de las mayor\u00edas en la corporaci\u00f3n, a pesar de que en la calle (y el lunes pasado en un foro en el Congreso) representantes de la ciudadan\u00eda, particularmente de residentes y comerciantes de zonas afectadas, mostraron su inconformismo por la forma como la administraci\u00f3n ha manejado la situaci\u00f3n. Ayer alcanzaron a manifestar ese apoyo, con algunos matices, las bancadas de liberales, conservadores y del Partido de la U, pero es claro que desde el Centro Democr\u00e1tico, Cambio Radical y buena parte de la Alianza Verde, aunque tienen algunas sugerencias, amparan el proceder de la administraci\u00f3n.</p><p>Lea tambi\u00e9n: Distrito presenta nuevo modelo de atenci\u00f3n en salud para habitantes de calle.</p><p>A esto se suma el espaldarazo de la personera Carmen Teresa Casta\u00f1eda, quien cuestion\u00f3 las voces que, como han hecho desde el MIRA, Progresistas y el Polo, han criticado a la administraci\u00f3n por considerar que si la intervenci\u00f3n fue exitosa al recuperar un espacio que controlaba la criminalidad, no lo fue tanto en su fase posterior: la de atender la dispersi\u00f3n de los habitantes de calle.</p><p>\u201cAqu\u00ed se han cuestionado las consecuencias de la intervenci\u00f3n, pero nadie ha cuestionado el silencio de las administraciones pasadas sobre lo que ocurr\u00eda en el Bronx. Solo ahora que se ha querido levantar ese silencio, se ha comenzado a conocer la vida de esos habitantes de calle, que han sido instrumentalizados por la delincuencia\u201d.</p><p>Y aunque puso el retrovisor para justificar las medidas que ha tomado el actual gobierno (tanto el golpe como la estrategia de atenci\u00f3n a la indigencia), tambi\u00e9n lo hizo para recordar que si Bogot\u00e1 es la \u00fanica ciudad del pa\u00eds que cuenta con una pol\u00edtica p\u00fablica de atenci\u00f3n para los habitantes de calle, es por un decreto firmado en diciembre pasado por la administraci\u00f3n Petro, que estaba de salida. \u201cPrecisamente porque existe esa pol\u00edtica y hay una ruta para abordar el fen\u00f3meno, esto no se le sali\u00f3 de las manos a la actual administraci\u00f3n\u201d.</p><p>Lea tambi\u00e9n: La calle a trav\u00e9s de los ojos de quien la vive.</p><p>La funcionaria, sin embargo, alert\u00f3 porque ayer en la ma\u00f1ana recibi\u00f3 informaci\u00f3n seg\u00fan la cual hay indicios de que se quiere atentar contra la vida de los habitantes de calle. \u201cConoc\u00ed que se quiere hacer una limpieza social. Muchos ciudadanos de manera bondadosa les suministran alimentos, pero ya toca requisarlos, porque tenemos entendido que ah\u00ed les pueden introducir veneno para acabar con su vida\u201d.</p><p>Hay grupos sociales que han querido ayudarles d\u00e1ndoles de comer, por ejemplo, a quienes se apostaron en el ca\u00f1o de la calle 6 con carrera 30. La Alcald\u00eda, sin embargo, ha dicho que una manera de hacer que ellos acudan a los albergues es quitarles incentivos como esos, que los alientan a seguir a la intemperie. \u201cNo hay que hacerles la vida f\u00e1cil en la calle\u201d, fue el pronunciamiento de Pe\u00f1alosa el lunes en el Congreso.</p><p>Lea tambi\u00e9n: Denuncian supuesta campa\u00f1a de 'limpieza social' contra habitantes de calle en Bogot\u00e1.</p><p>A eso se suman las denuncias de los concejales Gloria Stella D\u00edaz (MIRA) y Diego Molano (Centro Democr\u00e1tico), sobre la continuidad del tr\u00e1fico de droga en dicho ca\u00f1o, donde venden bichas (papeletas) de bazuco a $4.000. As\u00ed, aunque los pol\u00edticos se han mostrado a favor del tratamiento digno a los indigentes, tambi\u00e9n exigen (no solo desde la oposici\u00f3n, sino tambi\u00e9n desde el oficialismo) resultados palpables contra las estructuras criminales. Estas no solo han dado muestras de que contin\u00faan manipulando un sector de los habitantes de calle, sino de que burlan a las autoridades en sus narices: la personera tambi\u00e9n denunci\u00f3 que dos de los cinco representantes de esa poblaci\u00f3n que se sentaron en mesas de di\u00e1logo con las autoridades son \u201csayayines\u201d, los temibles criminales del Bronx.</p><p>Esas preocupantes denuncias dan cuenta de la complejidad de la situaci\u00f3n a la que se enfrenta la ciudad. Y en medio de todo se mete una discusi\u00f3n entre sectores pol\u00edticos oficiales y de oposici\u00f3n que, por lo pronto, no van a ponerse de acuerdo. Por otro lado, con todo y que el alcalde asegura que no le importan las encuestas, el golpe era una oportunidad para incrementar la percepci\u00f3n positiva sobre su gesti\u00f3n, que desde que lleg\u00f3 al cargo ha rodeado el 30 %. Los estudios de opini\u00f3n, sin embargo, dicen que repunt\u00f3 levemente despu\u00e9s de que dio esa muestra de autoridad, pero sigue en niveles bajos. La m\u00e1s reciente medici\u00f3n de Gallup, de julio pasado, le daba 33 % a la aprobaci\u00f3n de su gesti\u00f3n, frente a un 64 % de desaprobaci\u00f3n.</p>", "title": "El coletazo pol\u00edtico del golpe en el Bronx"}, {"link": "http://www.elespectador.com/tecnologia/seguridad-digital-parte-menos-divertida-de-los-videojue-articulo-652051", "description": "<p>Esta semana se celebr\u00f3 el D\u00eda Internacional del Gamer, o aficionado a los videojuegos. No es gratuito que exista una jornada para exaltar al consumidor de una industria que s\u00f3lo en Estados Unidos emplea a m\u00e1s de 40.000 personas y que en 2016 globalmente ha movido m\u00e1s de US$80.000 millones, seg\u00fan cifras de Newzoo. Eso es casi un tercio de lo que genera toda la industria de video y televisi\u00f3n en el mundo en un a\u00f1o.</p><p>De acuerdo con Santiago Pontiroli, analista de Seguridad de Kaspersky, el perfil de un gamer est\u00e1 lejos del estereotipo del adolescente confinado a oscuras en su habitaci\u00f3n. Por el contrario, son personas que rondan en su mayor\u00eda los 35 a\u00f1os, con 56 % de hombres y 44 % de mujeres. Es decir, seg\u00fan Pontiroli, por su edad, son consumidores con un nivel de ingreso relativamente consolidado y, por lo tanto, un blanco atractivo para los criminales en entornos digitales. (Lea \"Por qu\u00e9 deber\u00eda tener cuidado al descargar una versi\u00f3n no autorizada de Pok\u00e9mon Go\")</p><p>Entre los principales riesgos que corren los jugadores identificados por la firma de seguridad Eset est\u00e1n el robo de contrase\u00f1as a trav\u00e9s de c\u00f3digos maliciosos y el ransomware o cifrado (secuestro) de informaci\u00f3n, a cambio de la cual se exige un rescate. Asimismo, en su af\u00e1n por ganar, hay gamers que descargan \u201catajos\u201d o cracks, que pueden venir infectados. El jugador puede tambi\u00e9n caer en sitios falsos (phishing), en los que, al introducir sus datos, estos son robados.</p><p>La situaci\u00f3n es m\u00e1s cr\u00edtica cuando llega el frenes\u00ed de videojuegos populares como Pok\u00e9mon Go. Desde su estreno, expertos recomendaron no jugarlo hasta que las versiones oficiales fueran lanzadas en cada pa\u00eds. No obstante, los usuarios encontraron la forma de descargarlo y pusieron en riesgo sus equipos e informaci\u00f3n. \u201cLos fan\u00e1ticos deshabilitaban las opciones de seguridad de sus dispositivos e instalaban aplicaciones de tiendas de terceros\u201d, explic\u00f3 Pontiroli.</p><p>Un jugador de Pok\u00e9mon Go, por la masificaci\u00f3n del juego, no necesariamente es un gamer, como en efecto se puede considerar a un usuario del videojuego de acci\u00f3n Counter-Strike Global Offensive. Steam, la plataforma de Valve Corporation con m\u00e1s de 140 millones de usuarios y que distribuye de forma oficial el Counter-Strike, ha llegado a reconocer que 77.000 de sus cuentas al mes son robadas. Rusia es de lejos el pa\u00eds m\u00e1s impactado, seguido de India. Juntos representan el 50 % de los afectados.</p><p>Pero, \u00bfpara qu\u00e9 las roban? A trav\u00e9s del ransomware la clara intenci\u00f3n es obtener dinero a cambio de devolver la informaci\u00f3n a su due\u00f1o. Sin embargo, con el robo de credenciales y lo que se podr\u00eda denominar \u201cinventario\u201d, la l\u00f3gica del hurto es un poco m\u00e1s intrincada. \u201cEn el caso de Steam, buscan tener acceso a la cuenta para venderla en foros underground por US$15 o US$20\u201d.</p><p>Las cuentas traen consigo juegos e \u201c\u00edtems\u201d que se emplean en los juegos, como por ejemplo las armas, que en internet tienen precios desde cientos a miles de d\u00f3lares. \u201cEse es el uso m\u00e1s com\u00fan. Pero lo que tambi\u00e9n sucede es que el nombre de usuario puede ser \u00fanico en una plataforma, pero la persona puede repetir la contrase\u00f1a en su correo, Twitter, Facebook, y el delincuente lo va a probar en todos los sitios que pueda\u201d, agreg\u00f3 el experto de Kaspersky.</p><p>Las consolas de videojuegos hasta hora no son blanco de los c\u00f3digos maliciosos, como en efecto lo son los m\u00f3viles y los computadores. De acuerdo con Pontiroli, Android es m\u00e1s vulnerable, no s\u00f3lo porque por lo menos en Am\u00e9rica Latina su mercado es m\u00e1s grande, sino porque el malware es m\u00e1s f\u00e1cil de desarrollar. Por otro lado, \u201cen iOS es m\u00e1s limitado porque para una aplicaci\u00f3n entrar a la tienda de Apple es m\u00e1s dif\u00edcil, porque es m\u00e1s cerrada y m\u00e1s caro\u201d.</p><p>En definitiva, las recomendaciones de los expertos coinciden: descargar juegos legales y actualizarlos, as\u00ed como mantener al d\u00eda el software y sistema operativo del equipo; cambiar las contrase\u00f1as con frecuencia, no utilizar la misma clave en varias plataformas y por supuesto no compartirla. Finalmente, en juegos con geolocalizaci\u00f3n como Pok\u00e9mon Go, abrir una cuenta de correo exclusivamente para usarla en esa plataforma, es decir, no usar la cuenta personal.</p><p>En Colombia, la industria de videojuegos viene creciendo. Hoy mueve alrededor de US$230 millones al a\u00f1o, de los US$4.000 que se calculan en toda Am\u00e9rica Latina, una regi\u00f3n que aumenta cerca de 20 % anualmente. Pero, seg\u00fan los analistas, el ensanchamiento de los mercados, con m\u00e1s gamers y m\u00e1s dinero e informaci\u00f3n circulando, es directamente proporcional al inter\u00e9s de los delincuentes en entornos digitales.</p><p>* Art\u00edculo posible por invitaci\u00f3n de Kaspersky</p>", "title": "Seguridad digital, la parte menos divertida de los videojuegos"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/cultura/tom-hanks-no-de-hacer-cine-articulo-652052", "description": "<p>En un mundo de Hollywood donde las estrellas no sobreviven al \u00e9xito, Tom Hanks supo conservar el prestigio y la fama a lo largo de tres d\u00e9cadas. Solo hay que mirar el presente, donde hoy mismo prepara la vuelta del \u201canimado\u201d rol de Woody en una cuarta pel\u00edcula de Toy Story (para el 2018), despu\u00e9s de haber producido tambi\u00e9n la segunda pel\u00edcula de My big fat greek weeding, adem\u00e1s de estrenar tres producciones de Hollywood en menos de seis meses: A hologram for the king, Sully y la continuaci\u00f3n de C\u00f3digo Da Vinci con la pel\u00edcula Inferno.</p><p>\u00bfC\u00f3mo decidi\u00f3 que la actuaci\u00f3n ser\u00eda su forma de ganarse la vida?</p><p>Yo no sab\u00eda que pod\u00eda ganarme la vida como actor. Cuando termin\u00e9 la escuela secundaria y entr\u00e9 a la universidad, San Francisco era una ciudad muy buena en teatro. Tienen el Conservatorio Americano, el Teatro de Repertorio de Berkeley y la Compa\u00f1\u00eda de Teatro de Berkeley. En la universidad, yo empec\u00e9 a tomar unas clases s\u00f3lo porque me daban cr\u00e9dito extra si iba al teatro. Pero hasta ese entonces pensaba que el teatro era algo que de vez en cuando se hac\u00eda en grupo para la escuela p\u00fablica o alg\u00fan parque. Y cuando me di cuenta de que pod\u00eda ser un trabajo, empec\u00e9 a estudiar teatro en la \u00fanica escuela que estaba abierta: el Junior College y el State College local.</p><p>\u00bfSe acuerda de la primera pel\u00edcula que vio en su vida?</p><p>S\u00ed y puedo contarte la historia, porque es una imagen que todav\u00eda me persigue al d\u00eda de hoy. Con mis hermanos, nos hab\u00edan dejado en el cine para ver 101 d\u00e1lmatas. Yo ten\u00eda cuatro a\u00f1os, a lo mejor cinco\u2026 Era el momento en que mis padres se preocupaban m\u00e1s por darse cuenta de c\u00f3mo pod\u00edan ser exesposos o conseguir otra persona para casarse. Cuando entramos a la sala, nos dimos cuenta de que la proyecci\u00f3n de 101 d\u00e1lmatas se hab\u00eda terminado el mi\u00e9rcoles y el s\u00e1bado en la tarde daban una pel\u00edcula de terror llamada Shriek of fear y el peque\u00f1o Tommy Hanks no paraba de gritar \u201c\u00a1Aaaaaaahhhh!\u201d. Todo lo que me acuerdo es que hab\u00eda gente corriendo por una mansi\u00f3n de terror donde hab\u00eda una piscina con una viejita hundida en su silla, en el fondo. No era exactamente 101 d\u00e1lmatas. Esa fue la primera pel\u00edcula que me acuerdo de haber visto en un cine. La decisi\u00f3n de ser actor despu\u00e9s, debe haber sido un instinto de supervivencia.</p><p>Aunque est\u00e1 preparando la vuelta del cine familiar con la cuarta pelicula de Toy Story, Tom Hanks tambi\u00e9n se inclina hoy por el cine adulto, con las tres pel\u00edculas que protagoniz\u00f3 en menos de un a\u00f1o. Ya hab\u00eda estrenado en el Festival de Cine de Tribeca, la pel\u00edcula A Hologram For The King sobre un fracasado hombre de negocios norteamericano que trata de venderle al Rey de Arabia Saudita la revolucionaria idea de una moderna comunicaci\u00f3n en realidad virtual: la otra persona aparece proyectada en la misma habitaci\u00f3n como un 'holograma'. Con la pel\u00edcula Sully, THanks tambi\u00e9n lleva al cine la verdadera historia del piloto de avi\u00f3n \u201cSully\u201d Sullenberg que se hab\u00eda convertido en h\u00e9roe cuando en enero del 2009 salv\u00f3 la vida de 155 pasajeros al aterrizar un avi\u00f3n en el R\u00edo Hudson (incluyendo en la pel\u00edcula la investigaci\u00f3n que amenaz\u00f3 con destruir su reputaci\u00f3n). Y con la pel\u00edcula 'Inferno', el actor estadounidense vuelve con el mismo rol de Robert Langdon que interpret\u00f3 en C\u00f3digo DaVinci, descifrando ahora otro rompecabezas de s\u00edmbolos para salvar su vida.</p><p>\u00bfSe aprende mejor en cine con las buenas o las peores experiencias?</p><p>Las malas experiencias siempre les ganan a las mejores, todo el tiempo. Para empezar, es muy dif\u00edcil ver una pel\u00edcula m\u00eda m\u00e1s de una vez, porque no hay nada que vaya a cambiar. Los tiempos son los mismos, la m\u00fasica llega al mismo momento y el feo corte de pelo sigue estando feo despu\u00e9s de dos horas. Pero en todas las pel\u00edculas siempre vas a encontrar lo mismo: trabajo duro, suerte ciega, un compromiso amargo, frustraciones y una loca bendici\u00f3n que me sonr\u00ede en cierto momento. Ese es el Factor X que marca si a alguien le va a interesar ver una de mis pel\u00edculas realmente.</p><p>\u00bfAlg\u00fan ejemplo de una mala experiencia que termin\u00f3 siendo buena?</p><p>En el rodaje de Forrest Gump, la cl\u00e1sica escena del principio, en verdad est\u00e1bamos sentados en un banco del parque de Savannah, Georgia, tratando de ver qu\u00e9 \u00edbamos a hacer despu\u00e9s. Nos la pasamos cambiando a los actores y no sab\u00edamos si \u00edbamos a dejar la parte de la mujer que se sienta en el banco. Y yo le pregunt\u00e9 a Robert Zemeckis si a alguien le iba a interesar qui\u00e9n se iba a sentar en el parque y ni \u00e9l ten\u00eda la respuesta. \u201cEl cine es un campo de minas\u201d, me dijo. Y cuando algo as\u00ed funciona tan bien, decimos que pudimos evitar una de las minas. Estudiar los errores tambi\u00e9n es muy duro, porque duele much\u00edsimo. Pero cuando te aseguras de que pasen desapercibidos, sin dejar rastros, es posible ver la marca del \u00e9xito o la suerte que uno puede tener en el trabajo, con la alianza de una historia que termina funcionando.</p><p>\u00bfY c\u00f3mo hace para no repetir el mismo error?</p><p>Lo importante es entrar en un rodaje cuestionando lo suficiente como para no afirmar con toda confianza y sin ninguna duda lo que va a pasar en cada escena. Hay que tener confianza en el proceso, con la esperanza de que funcionen las alianzas que uno acuerda con el material que cambia constantemente. Cuando se pierde esa confianza, est\u00e1s perdido.</p><p>\u00bfQu\u00e9 lo mantuvo en aquellos d\u00edas, al principio de su carrera, cuando las cosas no funcionaba tan bien como hoy?</p><p>Este mundo nos divide en dos grupos muy distintos entre aquellos que son muy conscientes de lo que hacen y nunca van a ser actores y aquellos que pudieron vencer a la conciencia y que pueden llegar a ser actores. Esa mitad del mundo tambi\u00e9n se puede dividir con aquellos que perseveran en lo que quieren hacer y aquellos que no soportan el rechazo y abandonan la actuaci\u00f3n. Por eso es tan importante insistir, porque en alg\u00fan momento alguien te va a llamar y te dir\u00e1: \u201cS\u00e9 que solo es un restaurante teatro y queda en Chatsworth, pero creo que estar\u00edas perfecto en este rol. \u00bfVendr\u00edas a interpretar uno de las palomas de Extra\u00f1a pareja por 75 d\u00f3lares a la semana?\u201d. Y cuando entras, aunque no hayas ganado lo suficiente, a lo mejor en la sala hay alguien que trabaja con Steven Spielberg, que a lo mejor lo llevaron a la fuerza hasta Chatsworth, pero a lo mejor al d\u00eda siguiente le dice a Spielberg: \u201cVi a alguien en el rol de una paloma que ser\u00eda perfecto para uno de los roles chiquitos de Zorro\u201d... Y justo cuando estabas a punto de renunciar a todo, cuando quer\u00edas buscar otro trabajo con una entrada mucho m\u00e1s estable, a la semana siguiente podr\u00edas estar prob\u00e1ndote el vestuario para un personaje del Zorro. Es duro. Las estad\u00edsticas nunca favorecen a los actores, de ninguna manera. Pero para aquellos que logran mantener la creatividad, hoy existen medios como internet, donde si alguien es lo suficientemente bueno, siempre va a hab er alguien que lo llame. Hay que ser perseverante. Y honestamente, en ciertas ocasiones hay que entender que no siempre vas a ganar lo suficiente como para arreglar el auto. Pero no hay nada que puedas hacer en ese sentido.</p><p>Entre todos los personajes que interpret\u00f3, \u00bfcon cu\u00e1l le gustar\u00eda salir a tomar una cerveza?</p><p>Me gustar\u00eda dar una vuelta con Charlie Wilson, seguro. Era la persona m\u00e1s fabulosa para salir de fiesta. Era un senador de Estados Unidos que se met\u00eda desnudo en un spa con strippers de Las Vegas. Yo incluso le pregunt\u00e9 si en ese momento estaba borracho y me confes\u00f3 que probablemente hab\u00eda tomado todo el d\u00eda. Y cuando le pregunt\u00e9 si tambi\u00e9n hab\u00eda consumido coca\u00edna, me dijo: \u201cTom, dejame darte mi respuesta. Yo vi la coca\u00edna que me pas\u00f3 por la nariz en las u\u00f1as de una hermosa jovencita, pero no me acuerdo de haber inhalado\u201d.</p><p>\u00bfQu\u00e9 factores toma en cuenta en el momento de elegir un nuevo personaje?</p><p>Me tiene que encantar y yo tambi\u00e9n tengo que querer ver la pel\u00edcula. Cuando lees un guion, en cierta forma est\u00e1s viendo la pel\u00edcula en tu cabeza, juzgando si es o no es algo fascinante. A los 30 a\u00f1os, hice muchas pel\u00edculas p\u00e9simas. Para ese entonces yo ya estaba casado, ten\u00eda hijos, hab\u00eda experimentado las partes dif\u00edciles de la vida y tengo que decir que entonces me di cuenta de que ten\u00eda que empezar a utilizar, la dific\u00edl palabra \u201cno\u201d. Aunque sea la gente m\u00e1s talentosa y tenga que filmar en Francia, a tiempo para que vuelvan a casa mis hijos, si una pel\u00edcula no tiene el fuego suficiente como para quemarme, tengo que decir que no. La extra\u00f1a lecci\u00f3n es que as\u00ed es como tambi\u00e9n termin\u00e9 eligiendo con qui\u00e9n iba a trabajar. Despu\u00e9s de decir que s\u00ed, solo hay que trabajar, pero decir \u201cno\u201d significa que elijo la clase del estilo de historia que quiero contar y el estilo de personaje que quiero interpretar. Eso es lo que hago.</p><p>\u00bfY disfruta cuando tiene que filmar en un escenario lejos de Los \u00c1ngeles, como Italia con \u201cInferno\u201d o el Medio Oriente con \u201cA hologram for the king\u201d?</p><p>Lo mejor de viajar es el plato glamoroso que te entregan. Te dan lo que llaman per diem: 800 d\u00f3lares en efectivo, que te dan en un sobrecito para gastar en una semana. En las dos primeras pel\u00edculas que film\u00e9 en Nueva York, Toronto y Atlanta, llegu\u00e9 a poner en fila los billetes de 20 d\u00f3lares en mi cama gritando \u201cMira, mira, es dinero gratis\u201d, hasta que por supuesto me enter\u00e9 de que ten\u00eda que pagar la habitaci\u00f3n del hotel. No era para nada gratis, despu\u00e9s de todo.</p><p>\u00bfEl trabajo que m\u00e1s lo enorgullece?</p><p>Todos son muy dif\u00edciles de ver. Si aparecen en HBO o algo parecido, cambio muy r\u00e1pido de canal, porque todo lo que me acuerdo es lo que pas\u00f3 el d\u00eda del rodaje. Pero si tengo que elegir una pel\u00edcula que me gusta desde el principio al fin, porque toda mi familia tambi\u00e9n estaba involucrada, es una que hice llamada That thing you do, que fue fabulosa. La escena donde la banda escucha su canci\u00f3n en la radio por primera vez... es algo que hasta Bruce Springsteen llego a decirme \u201cA nosotros nos pas\u00f3 lo mismo. Est\u00e1bamos en el auto y paramos a un costado de la calle para escucharlo\u201d. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s puedo pedir?</p>", "title": "Tom Hanks no para de hacer cine"}, {"link": "http://www.elespectador.com/entretenimiento/unchatcon/trabajamos-solvencia-no-riqueza-presidente-de-cruz-roja-articulo-652080", "description": "<p>\u00bfC\u00f3mo termin\u00f3 siendo presidente de la Cruz Roja?</p><p>Hace cerca de 30 a\u00f1os comenc\u00e9 como voluntario en la junta directiva de la seccional Nari\u00f1o, cuando por invitaci\u00f3n supl\u00ed la vacancia que hab\u00eda dejado mi padre. All\u00ed me consagr\u00e9 como socorrista con conocimientos b\u00e1sicos en ayuda humanitaria. Con el tiempo fui escalando posiciones y hoy estoy en el \u00faltimo a\u00f1o de mi segundo per\u00edodo en el cargo.</p><p>\u00bfCu\u00e1l ha sido la parte m\u00e1s dif\u00edcil de estar al frente de la organizaci\u00f3n?</p><p>Lo m\u00e1s dif\u00edcil es tener que enfrentar el dolor de las personas. Nuestra misi\u00f3n es aliviar el sufrimiento y ayudar a que las personas que han pasado por un desastre puedan sobreponerse y reorganizar sus vidas. La parte humana de todo esto es lo m\u00e1s duro.</p><p>\u00bfQu\u00e9 desaf\u00edos humanitarios traer\u00eda para ustedes la paz? </p><p>El desaf\u00edo ser\u00eda enorme y nos involucrar\u00eda tanto a nosotros como al resto de los colombianos. La paz con las Farc supondr\u00eda un cambio de realidad absolutamente novedoso. Como organismo humanitario tendremos la oportunidad de continuar haciendo nuestro trabajo con cientos de programas, pero con mayor tranquilidad y mayor facilidad de acceso.</p><p>\u00bfC\u00f3mo se han preparado para el posconflicto?</p><p>Hemos desarrollado una pol\u00edtica dirigida al proceso de reconciliaci\u00f3n. El reencuentro es fundamental y supone la generaci\u00f3n de nuevas relaciones de aceptaci\u00f3n, inclusi\u00f3n, tolerancia y respeto entre los que vuelven y quienes los reciben. No ser\u00e1 un proceso f\u00e1cil, pero los colombianos con seguridad lo vamos a lograr.</p><p>\u00bfQu\u00e9 tal est\u00e1 el pa\u00eds en t\u00e9rminos de prevenci\u00f3n de emergencias?</p><p>Tenemos uno de los sistemas de prevenci\u00f3n m\u00e1s avanzado, profesional y mejor dotado del hemisferio. La tragedia de Armero fue un punto de quiebre. Ese desastre mostr\u00f3 la necesidad de estructurar un sistema para adelantar procesos de prevenci\u00f3n, atenci\u00f3n y restablecimiento. Desde luego, la naturaleza es impredecible, pero tenemos un sistema de gesti\u00f3n de riesgo del m\u00e1s alto nivel.</p><p>La Cruz Roja vive de las donaciones, \u00bflos colombianos son generosos?</p><p>Somos ejemplarmente solidarios cuando hay un desastre o una emergencia. Sin embargo, ese esp\u00edritu no se nota tanto cuando hay normalidad. La Cruz Roja no es una organizaci\u00f3n rica y necesita mucho trabajo y apoyo para conseguir sus recursos. Hacemos nuestro trabajo con solvencia, pero no con riqueza.</p><p>Gran parte del tiempo usted trabaja desde Pasto. \u00bfPor qu\u00e9 esa ciudad?</p><p>El cargo de la presidencia, que supone dirigir la junta directiva nacional y ser vocero de la organizaci\u00f3n, se puede desempe\u00f1ar desde el lugar en el que uno est\u00e9. Todo esto es posible gracias a la tecnolog\u00eda, pero tambi\u00e9n supone el tener que viajar a Bogot\u00e1 con una enorme frecuencia. Nac\u00ed en Pasto y vivo en Pasto. Mi actividad como presidente es totalmente voluntaria, de modo que, para sobrevivir, tengo que ejercer mi oficio de abogado y para eso eleg\u00ed la ciudad donde est\u00e1 mi casa y mi familia.</p><p>\u00bfQu\u00e9 retos particulares suponen las regiones de frontera?</p><p>Colombia tiene fronteras enormes y muy complejas. Con la Canciller\u00eda asistimos a los colombianos que por alguna raz\u00f3n se ven obligados a volver. En cuanto a la migraci\u00f3n ilegal, s\u00f3lo intervenimos cuando hay una crisis, particularmente en temas de salud. Esta limitaci\u00f3n se debe a que la ilegalidad de estas personas las vuelve responsabilidad exclusiva de las autoridades p\u00fablicas.</p><p>Usted es accionista del Deportivo Pasto. \u00bfC\u00f3mo ve al equipo este semestre?</p><p>Una de las razones para no irme de Pasto es tener la posibilidad de acompa\u00f1ar a mi equipo. Creo que nos estamos recuperando de una crisis que nos ten\u00eda muy preocupados. De tener que bajar a la B, estar\u00edamos en una situaci\u00f3n muy dolorosa que ya nos pas\u00f3 y que no s\u00e9 c\u00f3mo logramos soportar.</p>", "title": "\u201cTrabajamos con solvencia, pero no con riqueza\u201d: presidente de la Cruz Roja"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/politica/y-vargas-lleras-sera-candidato-presidencial-2018-articulo-652132", "description": "<p>Lo dijo primero en la entrevista para revista Semana del fin de semana pasado: \u201cEn lo que a m\u00ed respecta, ir\u00e9 a la pr\u00f3xima campa\u00f1a a enfrentarlos en la plaza p\u00fablica y a derrotarlos con los mecanismos de la democracia. Porque una cosa es que muchos compartamos que mediante este acuerdo podremos recuperar la paz, aceptando los sacrificios que el acuerdo impone, y otra muy distinta que esta sea el pre\u00e1mbulo, como algunos sue\u00f1an, para entregarles a las Farc el gobierno y la conducci\u00f3n de la Naci\u00f3n. Qu\u00e9 bueno que sea en las urnas donde tengamos ahora la oportunidad de derrotar a las Farc\u201d.</p><p>Y esta noche, en di\u00e1logo con la periodista Claudia Gurisatti, lo volvi\u00f3 a reiterar: \u201cSer\u00e9 el primero en enfrentar en las urnas a las Farc, en su intento de llegar al poder\u201d. Dos declaraciones que han pasado desapercibidas pero que dejan constancia ineludible del camino que el vicepresidente Germ\u00e1n Vargas Lleras tomar\u00e1 dentro de muy poco: retirarse del Gobierno para lanzarse a la aventura de buscar la Presidencia de la Rep\u00fablica en 2018.</p><p>De hecho, desde que acept\u00f3 ser la f\u00f3rmula del presidente Juan Manuel Santos para la campa\u00f1a reeleccionista de 2014, Vargas Lleras siempre fue visto como un potencial aspirante a la primera magistratura del Estado. Por eso, cuando el jefe de Estado le encarg\u00f3 sacar adelante los temas de infraestructura, vivienda y agua potable, sus rivales pol\u00edticos aseguraron que lo que estaba haciendo era \u201cpavimentando\u201d su futura campa\u00f1a.</p><p>Ahora, con las respuestas en torno al acuerdo final de paz alcanzado entre el gobierno Santos y las Farc en La Habana, del cual el vicepresidente hab\u00edan mantenido un prudente pero a la vez estrat\u00e9gico silencio, el pa\u00eds pol\u00edtico queda notificado: Germ\u00e1n Vargas Lleras ser\u00e1 candidato a la Presidencia en 2018, seguramente a nombre de su partido, Cambio Radical, aunque con tanto camino por recorrer, habr\u00e1 que esperar quien se sube a su campa\u00f1a.\n&nbsp;</p>", "title": "Y Vargas Lleras ser\u00e1 candidato presidencial en 2018"}, {"link": "http://www.elespectador.com/opinion/busca-de-diosa-fortuna", "description": "<p>Por: Rafael Villegas</p><p>Es com\u00fan ver en nuestros medios de comunicaci\u00f3n la rese\u00f1a de los jugadores colombianos que militan en los grandes clubes, pero cu\u00e1ntos hay que al nombrarlos ni siquiera los recordamos, y mucho menos, cuando aseguramos que juegan en ligas como Guinea Ecuatorial, Jap\u00f3n, Sud\u00e1frica, Letonia, India o Kazajist\u00e1n.</p><p>Jugadores como Danny Quendamb\u00fa y Fernely Castillo, hacen parte del f\u00fatbol profesional de Guinea Ecuatorial donde en alguna ocasi\u00f3n hubo \u00a1hasta ocho jugadores colombianos!, los cuales hicieron parte de su selecci\u00f3n nacional buscando un cupo al mundial de Brasil: Carlos Bejarano, Jimmy Berm\u00fadez, Jhonnier Gonz\u00e1lez, Roland de la Cruz, C\u00e9sar Rivas, Yoiver Gonz\u00e1lez sumados a los ya nombrados Quendamb\u00fa y Castillo.</p><p>En Jap\u00f3n, ya lleva varias temporadas Danilson C\u00f3rdoba, quien despu\u00e9s de jugar en el DIM se march\u00f3 al pa\u00eds del sol naciente en 2009; hoy est\u00e1 en el Avispa Fukuoka de la liga premier japonesa. Por esas tierras tambi\u00e9n est\u00e1 Jonathan Restrepo, un volante paisa de recuperaci\u00f3n en el Sagan Tosu (primera divisi\u00f3n).</p><p>Pero si jugar en Jap\u00f3n o en Guinea Ecuatorial suena extra\u00f1o, lo es a\u00fan m\u00e1s que tuvi\u00e9semos jugadores en Letonia (pa\u00eds miembro de la Uni\u00f3n Europea que perteneci\u00f3 a la URSS). Alli estuvieron Kevin Mena (Spartaks J\u016brmala) y Peter Dom\u00ednguez, quien ha regresado al pa\u00eds para vincularse al Uni\u00f3n Magdalena despu\u00e9s de haber pasado por el mismo club de J\u016brmala una ciudad tur\u00edstica letona.</p><p>En la India, donde el dinero para impulsar el f\u00fatbol abunda, los colombianos tambi\u00e9n hemos tenido nuestra cuota. Steven Mendoza, Andr\u00e9s Felipe Gonz\u00e1lez, Luis Yanes, Jairo Su\u00e1rez y Omar Rodr\u00edguez, hicieron parte de la superliga al lado de jugadores de la talla de Alessandro Del Piero, Elano, David Trezeguet y Nicolas Anelka, quienes despu\u00e9s de participar all\u00ed seguro esperar\u00e1n que se vuelva a abrir el libro de pases para volver por las tierras del Ganges.</p><p>Por toda Europa y Am\u00e9rica hay jugadores colombianos, como Roger Ca\u00f1as quien lleva ya seis temporadas en Europa y su historia es bien particular:&nbsp; le prometieron llevarlo a Italia y all\u00ed lo dejaron abandonado a su suerte, pero para su fortuna apareci\u00f3 un empresario ruso que le cambi\u00f3 la vida haci\u00e9ndolo jugar en ligas menores hasta que aterriz\u00f3 en el Astana de Kazajist\u00e1n, donde es figura y del cual tenemos raz\u00f3n por sus constantes participaciones en las ligas europeas, como la Champions o la Europa Lleague.</p><p>A otros solo los podemos referenciar como John Mosquera, quien andaba por la Rep\u00fablica Checa y ahora ha regresado al Atl\u00e9tico Nacional, o Danilo Moreno Asprilla, quien en Bulgaria fue considerado el mejor extranjero para marcharse esta temporada con un fabuloso contrato a los Emiratos \u00c1rabes.</p><p>Por Sud\u00e1frica est\u00e1 Leonardo Castro, un delantero que no cont\u00f3 con mayor suerte en Colombia, pero que sin embargo en la tierra de Mandela ha marcado los goles que lo tienen como una de las figuras estelares en esa liga.</p><p>En China, la cuota colombiana ha sido considerable desde tiempo atr\u00e1s con jugadores que se fueron a la aventura cuando ese f\u00fatbol no mov\u00eda los millones que hoy inundan el mercado. All\u00e1 est\u00e1n con contratos multimillonarios Roger Mart\u00ednez, Fredy Guar\u00edn, Giovanni Moreno, Jackson Mart\u00ednez, sin olvidar a Carmelo Valencia, quien fue uno de los que abri\u00f3 ese mercado para los nuestros.</p><p>En fin, colombianos regados por el f\u00fatbol del mundo hay muchos, as\u00ed que el orgullo por tenerlos jugando en canchas de todas las latitudes es algo que nos debe inundar el coraz\u00f3n y sin duda, merecen todo el reconocimiento.</p><p>* Transmisi\u00f3n de partidos de f\u00fatbol de jugadores colombianos en el exterior por DIRECTV Sports.</p>", "title": "En busca de la diosa \u201cFortuna\u201d"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/educacion/idea-de-regalias-termino-mal-rector-de-u-de-andes-articulo-652061", "description": "<p>A un costado de la Universidad de los Andes se est\u00e1n construyendo tres enormes edificios, que juntos suman 1.600 apartamentos. Cuando est\u00e9n listos ser\u00e1n residencias estudiantiles. No es la \u00fanica caracter\u00edstica que est\u00e1 cambiando la cara de esta universidad. El 40 % de los estudiantes de la \u00faltima cohorte pertenecen a estratos socioecon\u00f3micos bajos que lograron esquivar las matr\u00edculas m\u00e1s caras del pa\u00eds gracias a programas de becas como Ser Pilo Paga y Quiero Estudiar. Hace unos a\u00f1os era dif\u00edcil pensar que la universidad reservada para los estudiantes m\u00e1s pudientes del pa\u00eds emprender\u00eda programas de diversificaci\u00f3n de su poblaci\u00f3n estudiantil tan profundos.</p><p>Pablo Navas, rector desde 2011, cree que si la universidad quiere mantener esa tendencia y compararse con las mejores del mundo, tendr\u00e1 que hacer un esfuerzo por encontrar nuevas fuentes de financiaci\u00f3n. Tambi\u00e9n critica la pol\u00edtica de ciencia y tecnolog\u00eda. La promesa de dinero proveniente de regal\u00edas se qued\u00f3 en el camino.</p><p>\u00bfQu\u00e9 tan de acuerdo ha estado con la pol\u00edtica educativa de este gobierno?</p><p>Valoramos mucho que el presidente Santos haya puesto a la educaci\u00f3n como su prioridad n\u00famero uno. Por primera vez el presupuesto de educaci\u00f3n es el mayor de los sectores. El gobierno distrital tambi\u00e9n ha hecho un esfuerzo grande por ampliar recursos. En a\u00f1os pasados tuvimos profesores de escuelas p\u00fablicas haciendo maestr\u00edas en los Andes. El resultado fue muy positivo. Los \u00faltimos 6 a\u00f1os han sido muy positivos para el sector de la educaci\u00f3n en general. El m\u00e1s notorio ha sido Ser Pilo Paga.</p><p>Es dif\u00edcil decir lo mismo de ciencia y tecnolog\u00eda. </p><p>Ese es un punto negro. Tengo que decirlo. Lamentablemente el tema de recursos ha sido doloroso. Colciencias ha hecho esfuerzos por buscar recursos. Esa idea inicial del gobierno de Santos, que todos aplaudimos, las regal\u00edas para ciencia y tecnolog\u00eda, termin\u00f3 mal. Es entendible porque el que toma la decisi\u00f3n de d\u00f3nde invertir es el gobernador. Y un gobernador que tienen una agenda pol\u00edtica, leg\u00edtima o no, no estoy discutiendo eso, no necesariamente coincide con la de la investigaci\u00f3n. Los tiempos en la pol\u00edtica no son los mismos de la investigaci\u00f3n. El pol\u00edtico quiere resultados al a\u00f1o siguiente. La incertidumbre en los resultados no le gusta al que piensa con intereses pol\u00edticos. El enfoque de la investigaci\u00f3n en el pa\u00eds tiene que cambiar.</p><p>\u00bfQu\u00e9 opina de la relevancia que Colciencias les est\u00e1 dando a ciencias versus humanidades?</p><p>No soy amigo de tomar decisiones draconianas, como ciencias b\u00e1sicas s\u00ed y humanidades no. Creo que en todas partes debe haber investigaci\u00f3n. Obviamente uno entiende las dificultades de Colciencias con presupuestos tan exiguos. Lo m\u00e1s importante de la investigaci\u00f3n es que sea buena y pertinente.</p><p>\u00bfCu\u00e1l es el mayor reto educativo de los Andes para la pr\u00f3xima d\u00e9cada?</p><p>Es de recursos. So\u00f1amos que sea una de alt\u00edsima categor\u00eda que se compare con las de primer nivel en el mundo. Eso cuesta un mont\u00f3n de dinero. Tener un profesor con doctorado tiempo completo cuesta mucho m\u00e1s que uno de c\u00e1tedra sin doctorado.</p><p>\u00bfDe d\u00f3nde piensan sacar el dinero?</p><p>Primero, buscar esquemas de financiaci\u00f3n para las personas que no pueden pagar a trav\u00e9s de donantes que financien su paso por la universidad. Segundo, conseguir recursos de personas interesadas en financiar investigaci\u00f3n. Si las regal\u00edas hubieran funcionado habr\u00eda sido una plata importante. Eran US$500 millones al a\u00f1o. Y tercero, la educaci\u00f3n cuesta mucho, pero no debe pagarse en cuatro a\u00f1os. El reto es c\u00f3mo financiar el paso de los estudiantes para que no se pague s\u00f3lo en los cuatro a\u00f1os.</p><p>Es interesante c\u00f3mo una universidad de \u00e9lite ha diversificado su poblaci\u00f3n estudiantil. </p><p>Lo m\u00e1s importante que ha pasado en los Andes es el cambio de visi\u00f3n sobre el paso de los estudiantes. Quiero Estudiar empez\u00f3 como un tema de beca. Trajimos gente muy brillante de estratos que no pod\u00edan pagar la universidad. Trajimos gente muy buena. La relaci\u00f3n suma cum laude es de 7 a 1 frente a la poblaci\u00f3n universitaria. De aqu\u00ed sali\u00f3 un concepto muy valioso. Un estudiante que entra con puntaje de pruebas Saber alt\u00edsimo, que saca dos carreras, que le va bien, ese estudiante el d\u00eda que entra deja de ser pobre. Pasa a ser un estudiante \u201ctemporalmente il\u00edquido\u201d. Ese estudiante le va a devolver mucho a la sociedad. Entonces dej\u00f3 de ser beca y pas\u00f3 a ser pr\u00e9stamo. Es un pr\u00e9stamo sin pagar\u00e9. No le debe a la universidad. El estudiante se compromete, en la medida que pueda cuando pueda, a que otra persona en el futuro tenga la misma oportunidad que \u00e9l tuvo. Es un acuerdo de reciprocidad. Le va a devolver a otro lo que \u00e9l recibi\u00f3.</p><p>\u00bfC\u00f3mo va la idea de fraccionar el a\u00f1o acad\u00e9mico en tres per\u00edodos?</p><p>Va divinamente. Es un cambio audaz. Hay que hacerlo con cautela. Tiene implicaciones en todo. Llevamos un a\u00f1o discuti\u00e9ndolo con todos los estamentos.</p><p>\u00bfCu\u00e1l es la filosof\u00eda detr\u00e1s de ese cambio?</p><p>Es ante todo pedag\u00f3gica. Hoy tenemos dos semestres de 16 semanas, en donde los estudiantes ven muchas materias, 5, 6 o 7. Si tenemos per\u00edodos de 8 y se concentran m\u00e1s en menos materias. Genera una enorme flexibilidad para estudiantes y profesores.</p><p>\u00bfEn cu\u00e1nto tiempo estar\u00eda implementado?</p><p>A principios del a\u00f1o entrante estamos pensando en empezar el proceso.</p><p>Es curioso que tambi\u00e9n est\u00e9n recuperando la idea de residencias universitarias. </p><p>Las razones son varias. Siempre hemos pensado que para tener gente de todo el pa\u00eds la falta de vivienda universitaria es una limitante enorme. En tema de internacionalizaci\u00f3n una cosa que se acostumbra mucho es intercambio. A los estudiantes que se van les ofrecen vivienda, pero cuando vienen de otros pa\u00edses nos toca buscarles apartamenticos y pensiones. Lo importante es que la universidad va a ser m\u00e1s atractiva para personas de otras regiones. Adem\u00e1s le hacemos un aporte al centro de Bogot\u00e1. La inseguridad cambia porque hay m\u00e1s actividad. Y el tema de movilidad.</p><p>\u00bfCu\u00e1l ha sido el reto m\u00e1s dif\u00edcil como rector?</p><p>Las universidades son organizaciones complejas. Cada facultad es muy aut\u00f3noma. La universidad es muy federada. Por otro lado, es una organizaci\u00f3n en donde el conocimiento de verdad est\u00e1 en la base. Cuando se habla de un liderazgo de un rector el gran reto es recoger esa enorme din\u00e1mica de energ\u00eda y creatividad y canalizarla.</p><p>\u00bfYa defini\u00f3 su voto por el S\u00ed o el No?</p><p>Lo tengo clar\u00edsimo. Es un s\u00ed rotundo.</p><p>\u00bfC\u00f3mo convencer\u00eda a los del No?</p><p>Que hablen con la generaci\u00f3n nueva, con los estudiantes. Entiendo las preocupaciones de los del No. He o\u00eddo argumentaciones a favor del No muy s\u00f3lidas de gente que merece todo mi respeto. No se trata de poner a malos contra buenos. Es un cambio muy grande que est\u00e1 haciendo el pa\u00eds. Le estamos apostando a algo incierto. La incertidumbre siempre trae angustias. Lo que creo es que es una incertidumbre esperanzadora.</p><p>\u00bfQu\u00e9 piensa hacer la universidad en el posconflicto?</p><p>Las universidades, no s\u00f3lo los Andes, van a cumplir un papel importante. Aportar con algo que no muchas otras instituciones pueden hacer, que es investigaci\u00f3n. Investigar, reflexionar, analizar y producir conocimiento que pueda ser usado por los que toman las decisiones.</p><p>\u00bfReestructurar la universidad para llegar a regiones donde est\u00e1 presente o recibir reinsertados?</p><p>Hay gran apertura a eso. La verdad no sabemos c\u00f3mo todav\u00eda.</p>", "title": "\u201cLa idea de las regal\u00edas termin\u00f3 mal\u201d: rector de la U. de Andes"}, {"link": "http://www.elespectador.com/deportes/tenis/mauricio-hadad-no-va-mas-capitan-del-equipo-colombiano-articulo-652153", "description": "<p>Este martes se conoci\u00f3 que Mauricio Hadad no continuar\u00e1 como capit\u00e1n del equipo colombiano de Copa Davis. As\u00ed se lo hizo saber el cale\u00f1o a la Federaci\u00f3n Colombiana de Tenis.</p><p>Los resultados que obtuvo al frente del conjunto nacional, altamente criticados, y el hecho de que ahora trabaja como entrenador de la tenista juvenil Emiliana Arango, hicieron que Hadad renunciara a su capitan\u00eda.</p><p>Arango, de 15 a\u00f1os, oriunda de Medell\u00edn y quien ya se estren\u00f3 en el ranking profesional, competir\u00e1 en el US Open Junior, torneo que se cruza en calendario con el duelo que tiene Colombia frente a Rep\u00fablica Dominicana, programado entre el 16 y el 18 de septiembre para mantenerse en el Grupo I de la Zona Americana de la Copa Davis.</p><p>Este mi\u00e9rcoles en la ma\u00f1ana se conocer\u00eda el nuevo capit\u00e1n del equipo colombiano Copa Davis, elegido por la Federaci\u00f3n Colombiana de Tenis.</p>", "title": "Mauricio Hadad no va m\u00e1s como capit\u00e1n del equipo colombiano de Copa Davis"}, {"link": "http://www.elespectador.com/noticias/economia/fortaleza-del-grupo-produce-el-mejor-cafe-delmundo-articulo-652112", "description": "<p>\u00bfC\u00f3mo se lidera a la Federaci\u00f3n Nacional de Cafeteros?</p><p>No es f\u00e1cil. No es f\u00e1cil porque una cosa es liderar una empresa que tiene un objetivo claro de hacer utilidades y otra cosa es liderar un grupo en donde la utilidad es el bienestar del productor. Las dos cosas no ri\u00f1en, pero el liderazgo tiene que ser distinto, porque el enfoque que hay que darle a la instituci\u00f3n es totalmente diferente.</p><p>Hace un a\u00f1o el sector estaba dividido. Hab\u00eda una disidencia por aqu\u00ed, otra por all\u00e1. \u00bfC\u00f3mo logr\u00f3 que los cafeteros se unieran, otra vez, bajo la sombrilla de la Federaci\u00f3n?</p><p>Muy f\u00e1cil. Fueron varios pasos. En primer lugar, tener un objetivo claro. Desde el principio hicimos un diagn\u00f3stico y ese era que quer\u00edamos trabajar por la rentabilidad de los cafeteros. La segunda parte fue irnos a consultar esa base cafetera, all\u00e1 donde los caficultores. Hoy superamos los 10.000 cafeteros que hemos visto frente a frente, con los que me he reunido en diferentes lugares del pa\u00eds, los diecis\u00e9is departamentos donde est\u00e1n. Me fui a recorrer y a sentarme con ellos a hacer un ejercicio que tiene dos partes: la primero donde el cafetero y los l\u00edderes cuentan cu\u00e1les son los problemas y las soluciones. La segunda la llamamos \u201cConversemos con el gerente\u201d. De manera clara, tranquila, estamos compartiendo y le van contando al gerente cu\u00e1les son sus inquietudes, sus aspiraciones y en qu\u00e9 quieren que trabaje la Federaci\u00f3n. Esto lo fuimos convirtiendo en la agenda misma de la Federaci\u00f3n, y lo que ve el productor hoy es: todo lo que \u00e9l quiere, todo lo que ha venido ambicionando, est\u00e1 siendo de alguna manera objeto de estudio y seguimiento por parte nuestra.</p><p>Se sienten representados...</p><p>As\u00ed es. Que esta instituci\u00f3n, que es de \u00e9l, porque son ellos los due\u00f1os, son ustedes los que mandan, yo solo soy un puente para hacer de esas inquietudes el mandato sobre el cual actuamos.</p><p>\u00bfC\u00f3mo se lleva el tim\u00f3n de este barco cuando hace d\u00e9cadas fue boyante y ahora est\u00e1 en tiempos de turbulencia y escasez?</p><p>Es muy interesante la pregunta, porque lo hemos hablado directamente con los productores. Les he dicho: a m\u00ed me hubiera gustado tambi\u00e9n ser el gerente de la Federaci\u00f3n de hace 30 a\u00f1os. Me dicen: \u00bfPor qu\u00e9? Les digo que eventualmente no estar\u00eda aqu\u00ed, porque los gerentes de la Federaci\u00f3n hablaban con una chequera, la chequera del Fondo Nacional del Caf\u00e9. Entonces: en tal municipio necesitan una escuela, h\u00e1gase. En tal municipio un puesto de salud, h\u00e1gase. Hoy no tenemos, pero lo que s\u00ed tenemos es una cosa que es indispensable y fundamental: la fortaleza gremial. Y eso, de verdad, ha venido empoderando a los cafeteros.</p><p>\u00bfC\u00f3mo es el gobierno corporativo cuando tiene tantos intereses de los cafeteros y adem\u00e1s sillas del Gobierno en la junta?</p><p>Nos inventamos un modelo \u00fanico que creo es ejemplo en el mundo entero: el modelo de concertaci\u00f3n. En el seno del comit\u00e9 nacional se sientan los ministros de Hacienda, de Agricultura, la de Comercio y el DNP. Y al otro lado los cafeteros. Tratamos de manejar una agenda com\u00fan del inter\u00e9s de los cafeteros. Y el Gobierno es generoso en escuchar y traer propuestas alrededor de los consensos de las cafeteros.</p><p>\u00bfC\u00f3mo se ha formado como l\u00edder?</p><p>Llegu\u00e9 de muy joven a la Federaci\u00f3n. Ten\u00eda 25 a\u00f1os, como jefe del departamento de ventas entr\u00e9 en 1985, y en ese momento eso se consideraba nivel ejecutivo. Fui dando muchos pasos, ten\u00eda tres colaboradores que sumaban m\u00e1s a\u00f1os en la Federaci\u00f3n que lo que yo ten\u00eda de vida, entonces liderar personas que llevaban 30 a\u00f1os aqu\u00ed y yo con 25, no fue f\u00e1cil. Pero desde un principio entend\u00ed que la fortaleza no est\u00e1 en la persona, sino en el grupo que lo rodea. Siempre he trabajado as\u00ed, haciendo consenso, con quien comparto y consulto. Esa es la clave de mi liderazgo.</p><p>\u00bfEntonces usted es de los que piensan que el buen l\u00edder se rodea de gente mejor que \u00e9l?</p><p>Totalmente. Ese ha sido parte del secreto y de compartir buena parte de lo que uno hace y piensa, esa es la manera de que cada paso que se da, sea de manera estudiada. Cuando me re\u00fano con el equipo de gerencia les digo: yo soy uno m\u00e1s del grupo. No act\u00fao como jefe. A la hora de tomar las decisiones, toda vez que yo soy el l\u00edder, las tomo.</p><p>\u00bfLa academia qu\u00e9 papel ha jugado?</p><p>Soy economista de la Universidad del Rosario, fui a Inglaterra a hacer un posgrado en Administraci\u00f3n de Empresas, en Nueva York estudi\u00e9 futuros y opciones de caf\u00e9. Me vine a vivir a Bogot\u00e1 a los 17 a\u00f1os desde Pereira; a los 23 a\u00f1os ya hab\u00eda vivido en Inglaterra, fui a Nueva York. Luego a Tokio, a Kuala Lumpur, a Abu Dabi y ahora en Bogot\u00e1. Es esa vivencia del mundo.</p><p>\u00bfC\u00f3mo es un buen l\u00edder?</p><p>Debe tener una cosa fundamental y eso es sencillez, carisma, que sea capaz de transmitir y de escuchar, debe tener vocaci\u00f3n y pasi\u00f3n por lo que hace.</p><p>\u00bfQu\u00e9 consejos les da a los espectadores para que sean buenos l\u00edderes?</p><p>Son muy claros: el liderazgo consiste en buena parte, primero, en el ejemplo, el l\u00edder debe ser le modelo que todo el mundo diga: a m\u00ed me gustar\u00eda ser como \u00e9l. Y ese ejemplo es el reflejo de su personalidad, de lo que usted hace. Segundo, hay que tener metas claras y objetivos claros. Tercero: los principios no son negociables, la \u00e9tica, el valor de las cosas, el valor humano no es negociable. Y creer en la gente con la que se trabaja.</p>", "title": "La fortaleza del grupo que produce el mejor caf\u00e9 del mundo"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/2016/08/31/kim-jong-ejecucion_n_11789822.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "El l\u00edder de Corea del Norte, Kim Jong-un, ha ordenado la ejecuci\u00f3n del viceprimer ministro y m\u00e1ximo responsable de Educaci\u00f3n del pa\u00eds, Kim Yong-jin, al considerarlo un \"elemento antirrevolucionario\", asegur\u00f3 hoy el Ministerio de Unificaci\u00f3n de Corea del Sur.<br />\n<br />\nEl pol\u00edtico, de 63 a\u00f1os, habr\u00eda sido ejecutado por un pelot\u00f3n de fusilamiento en julio pasado, seg\u00fan ha declarado a la agencia Efe una representante de Unificaci\u00f3n en Se\u00fal.<br />\n<br />\nComo motivos de la supuesta ejecuci\u00f3n, la representante ha afirmado que Kim Yong-jin \"hab\u00eda mostrado una actitud negativa cuando asisti\u00f3 a una importante reuni\u00f3n parlamentaria a finales de junio\". De este modo, ha explicado, el viceprimer ministro fue interrogado y posteriormente se orden\u00f3 su ejecuci\u00f3n en julio al considerarlo un \"elemento antirrevolucionario\".<br />\n<br />\n<strong>LA EJECUCI\u00d3N</strong> <br />\n<br />\nEl Ministerio de Unificaci\u00f3n ha afirmado haber recibido informaci\u00f3n sobre la ejecuci\u00f3n \"a trav\u00e9s de varios canales\", seg\u00fan la representante, aunque el extremo hermetismo de Corea del Norte hace imposible confirmar su veracidad.<br />\n<br />\nSe\u00fal tambi\u00e9n ha asegurado que otros dos importantes pol\u00edticos norcoreanos fueron enviados a campos de reeducaci\u00f3n los pasados meses como parte de la supuesta campa\u00f1a de purgas del joven dictador.<br />\n<br />\nEstos son Kim Jong-chol, de 71 a\u00f1os, director del Departamento del Frente Unido (DFU), el \u00f3rgano de Pyongyang encargado de las relaciones con la vecina Corea del Sur, y Choi Hwi, primer subdirector del Comit\u00e9 Central del Partido de los Trabajadores.<br />\n<br />\nEn el caso de Kim Jong-chol, el r\u00e9gimen lo habr\u00eda acusado de mantener una actitud prepotente y haber abusado de su posici\u00f3n e influencia al frente del DFU, seg\u00fan la representante del Gobierno surcoreano.<br />\n<br />\nSe\u00fal cree que, una vez restituido en su puesto en un futuro pr\u00f3ximo, el director del DFU podr\u00eda aplicar pol\u00edticas de l\u00ednea a\u00fan m\u00e1s dura hacia Corea del Sur. <br />\n<br />\n<blockquote><strong>TE PUEDE INTERESAR</strong><br />\n<br />\n<ul><li><a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2012/08/20/kim-jong-un-foto-de-familia_n_1812201.html\" target=\"_hplink\">Kim Jong-Un: foto de familia \u00bffeliz? (FOTOS)</a></li></ul><br />\n<br />\n<ul><li><a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2014/04/22/kim-jong-un-nino_n_5191626.html\" target=\"_hplink\">La tierna infancia del dictador norcoreano</a></li></ul><br />\n<br />\n<ul><li><a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2014/03/10/elecciones-corea-del-nort_n_4932971.html\" target=\"_hplink\">El l\u00edder norcoreano Kim Jong-un es elegido como diputado con \"apoyo absoluto\"</a></li></ul></blockquote>", "title": "El r\u00e9gimen de Kim Jong-un ejecuta a un viceprimer ministro, seg\u00fan Se\u00fal"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/2016/08/31/trump-mexico-nieto_n_11789234.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "Los \u00faltimos pasos que est\u00e1 dando el candidato republicano a la Casa Blanca est\u00e1n desconcertando a m\u00e1s de uno. Su cambio de estrategia es evidente: de los desprecios p\u00fablicos a mujeres, inmigrantes, oponentes y alardeos de sus posesiones, <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/news/es-donald-trump/\" target=\"_hplink\">Donald Trump</a> ha pasado a pedir disculpas por sus formas y, ahora, a viajar a M\u00e9xico. S\u00ed, M\u00e9xico, ese pa\u00eds que convirti\u00f3 en el eje de su campa\u00f1a nada m\u00e1s lanzarla, centrando sus ataques m\u00e1s duros y despreciables contra su poblaci\u00f3n asegurando, entre otras cosas, que <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/28/trump-descarta-legalizar-_n_11750390.html\" target=\"_hplink\">construir\u00eda un muro con el pa\u00eds para evitar la entrada ilegal</a>.<br />\n<br />\nNada es casual en lo que hace el magnate. Es consciente de que las encuestas respaldan cada vez m\u00e1s a su oponente Hillary Clinton y de que, le guste o no, el voto latino ser\u00e1 esencial su quiere hacerse con la presidencia. Por eso ha pospuesto una y otra vez su discurso sobre pol\u00edtica migratoria, hasta que <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/trump-discurso-inmigracion_n_11759288.html\" target=\"_hplink\">se ha decidido a hacerlo este 31 de agosto</a>. Justo cuando pisar\u00e1 suelo mexicano, recibido por su presidente, Enrique Pe\u00f1a Nieto. El hombre que sataniz\u00f3 al pa\u00eds tildando a los mexicanos en Estados Unidos de \"criminales\" y \"violadores\", y amenaz\u00f3 con levantar ese muro fronterizo, da un paso m\u00e1s desconcertante.<br />\n<br />\nComo era de esperar, tan pronto como Pe\u00f1a Nieto y Trump anunciaron su reuni\u00f3n en la capital mexicana, de cuyos detalles se conoce poco aunque la Presidencia mexicana asegura que ser\u00e1 \"privada\", las reacciones contrarias al encuentro se multiplicaron en el pa\u00eds latinoamericano. \"EPN (Enrique Pe\u00f1a Nieto) se ha convertido en pieza de propaganda del peor enemigo del pa\u00eds\", ha afirmado en Twitter el analista pol\u00edtico Jes\u00fas Silva Herzog, que ha considerado \"vergonzoso\" el hecho de que el mandatario mexicano reciba al magnate estadounidense.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">La mayor estupidez en la historia de la presidencia mexicana. No tiene paralelo lo que acaban de anunciar.</p>\u2014 Jes\u00fas Silva-Herzog M (@jshm00) <a href=\"https://twitter.com/jshm00/status/770824354875650048\">31 de agosto de 2016</a></blockquote><br />\n<br />\n<br />\n<blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Las reacciones afuera son de absoluta incredulidad. \u00bfC\u00f3mo es posible que el presidente mexicano haya hecho esto? \u00bfQu\u00e9 gana?</p>\u2014 Jes\u00fas Silva-Herzog M (@jshm00) <a href=\"https://twitter.com/jshm00/status/770834095370670080\">31 de agosto de 2016</a></blockquote><br />\n<br />\n<br />\nEse fue uno de los comentarios m\u00e1s duros que inundaron las redes durante horas, pero ha habido m\u00e1s.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">- Tus ciudadanos son violadores<br />- \u00bfMe aceptar\u00eda una invitaci\u00f3n a mi casa se\u00f1or?<a href=\"https://twitter.com/hashtag/EnLaCaraNo?src=hash\">#EnLaCaraNo</a></p>\u2014 Jos\u00e9 Merino (@PPmerino) <a href=\"https://twitter.com/PPmerino/status/770825756972679168\">31 de agosto de 2016</a></blockquote><br />\n<br />\n<br />\nEl coordinar en el Senado mexicano del opositor Partido de la Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica (PRD), de izquierdas, Miguel Barbosa, reaccion\u00f3 de forma furibunda.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">. <a href=\"https://twitter.com/realDonaldTrump\">@realDonaldTrump</a> tu presencia en M\u00e9xico no es grata. \u00a1L\u00e1rgate! Vienes a tomarte la foto con quienes has ofendido.</p>\u2014 Miguel Barbosa (@MBarbosaMX) <a href=\"https://twitter.com/MBarbosaMX/status/770822727510822912\">31 de agosto de 2016</a></blockquote><br />\n<br />\n<br />\nEl historiador Enrique Krauze tambi\u00e9n tuvo palabras para el candidato republicano:<br />\n<br />\n<blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Disc\u00falpese <a href=\"https://twitter.com/realDonaldTrump\">@realDonaldTrump</a> por llamarnos \u201cvioladores y asesinos\u201d, asegure que no construir\u00e1 el muro ni deportar\u00e1 11 millones de mexicanos.</p>\u2014 Enrique Krauze (@EnriqueKrauze) <a href=\"https://twitter.com/EnriqueKrauze/status/770819705556783106\">31 de agosto de 2016</a></blockquote><br />\n<br />\n<br />\nLa presencia de Trump en M\u00e9xico a pocas semanas de las elecciones en Estados Unidos, que muy pocos eran capaces de prever, ha partido de una invitaci\u00f3n cursada el viernes por Pe\u00f1a Nieto al magnate estadounidense y a su rival electoral, la dem\u00f3crata Hillary Clinton, seg\u00fan ha explicado el martes la Presidencia mexicana.<br />\n<br />\n<strong>LOS INTERROGANTES DE LA VISITA</strong><br />\n<br />\nAunque el Ejecutivo mexicano hab\u00eda afirmado en marzo pasado que ten\u00eda inter\u00e9s en entablar contactos con los candidatos que surgieran de las primarias de EEUU, a\u00fan despu\u00e9s de los comentarios m\u00e1s agresivos de Trump contra el pa\u00eds, la reuni\u00f3n de este mi\u00e9rcoles ha sorprendido a propios y extra\u00f1os.<br />\n<br />\nEspecialmente porque se produce un d\u00eda antes de que Pe\u00f1a Nieto presente al Congreso el cuarto informe de sus seis a\u00f1os de gesti\u00f3n (2012-2016), en medio de una grave crisis de popularidad.<br />\n<br />\nTambi\u00e9n por las declaraciones que el propio gobernante realiz\u00f3 en Canad\u00e1 en junio pasado en la \u00faltima cumbre de presidentes de Am\u00e9rica del Norte, en apariencia alusivas a Trump.<br />\n<br />\nAunque ha asegurado que su Gobierno \"es respetuoso del proceso electoral de los Estados Unidos\", ha criticado a quienes \"recurren al populismo, a las soluciones f\u00e1ciles a los problemas de hoy en d\u00eda\". \"En este mundo se presentan liderazgos pol\u00edticos demag\u00f3gicos y populistas, pretendiendo destruir lo que se ha tomado d\u00e9cadas en construir\", ha indicado.<br />\n<br />\nEl mandatario mexicano ha explicado que las comparaciones que se hicieron en su pa\u00eds de Trump con Adolf Hitler y Benito Mussolini, pretend\u00edan \"llamar a la reflexi\u00f3n\" sobre lo que esos l\u00edderes fascistas prometieron en su momento y que produjo \"un resultado por todos conocido, una tragedia en la historia de la humanidad\".<br />\n<br />\nSus dos antecesores en el cargo, Vicente Fox (2000-2006) y Felipe Calder\u00f3n (2006-2012), hab\u00edan comparado semanas antes al candidato republicano con Hitler. Por ello, extra\u00f1a tanto la visita de este mi\u00e9rcoles, en la que los mexicanos van a esperar muchas cosas de su presidente:<br />\n<br />\n\"Me gustar\u00eda que @EPN diga a Trump a la cara que los mexicanos no nos merecemos las cosas que ha dicho y que no pagaremos por el maldito muro\", afirm\u00f3 en Twitter el director del diario Excelsior, Pascal Beltr\u00e1n del R\u00edo.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Me gustar\u00eda que <a href=\"https://twitter.com/EPN\">@EPN</a> diga a Trump a la cara que los mexicanos no nos merecemos las cosas que ha dicho y que no pagaremos por el maldito muro</p>\u2014 Pascal BeltrandelRio (@beltrandelrio) <a href=\"https://twitter.com/beltrandelrio/status/770835493818765312\">31 de agosto de 2016</a></blockquote><br />\n<br />\n<br />\nMientras que el periodista mexicano y estrella de la televisi\u00f3n hispana en EEUU Jorge Ramos calificaba de \"Grave riesgo\" la visita.<br />\n\"Los mexicanos no se lo perdonar\u00edan, ni aqu\u00ed ni all\u00e1\", vaticinaba.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Alto riesgo: los Mexicanos no le perdonar\u00edan a <a href=\"https://twitter.com/EPN\">@epn</a> quedarse callado ante Trump. Tiene que exigir disculpa de <a href=\"https://twitter.com/realDonaldTrump\">@realDonaldTrump</a></p>\u2014 JORGE RAMOS (@jorgeramosnews) <a href=\"https://twitter.com/jorgeramosnews/status/770822719864799232\">31 de agosto de 2016</a></blockquote><br />\n<br />\n<br />\nComo sucede en estos casos, tampoco falt\u00f3 el humor de algunos espont\u00e1neos, que pidieron a Pe\u00f1a Nieto convencer a su interlocutor de que el muro fronterizo se construya con cemento mexicano o se preguntaron ir\u00f3nicamente si la presencia de Trump era solo para darle el p\u00e9same al pueblo mexicano por la muerte del cantante Juan Gabriel. <br />\n<br />\nLo que est\u00e1 claro es que Trump ha aprovechado la oportunidad que se le ha servido en bandeja para su campa\u00f1a. \u00bfSabr\u00e1 aprovecharla pidiendo perd\u00f3n p\u00fablicamente por sus desprecios a los mexicanos y ganarse as\u00ed a parte del electorado perdido? La respuesta, este mi\u00e9rcoles. <br />\n<br />\n<blockquote><strong>TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR</strong><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/arianna-huffington/donald-trump-dementor_b_11400610.html?utm_hp_ref=es-donald-trump\" target=\"_hplink\">Donald el dementor: La explicaci\u00f3n que da 'Harry Potter' al poder destructivo de Trump</a><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/09/trump-teorias-conspiracion_n_11406334.html?utm_hp_ref=es-donald-trump\" target=\"_hplink\">Trump: \u00bftopo de Clinton o pe\u00f3n de Putin?</a><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/09/republicanos-contra-trump_n_11400672.html?utm_hp_ref=es-donald-trump\" target=\"_hplink\">La \u00e9lite republicana ve en Donald Trump \"un peligro para la seguridad nacional\"</a></blockquote><br />\n<br />\n<div class=\"dailymotion-widget\"></div>", "title": "\u00bfPor qu\u00e9 Trump se re\u00fane justo este mi\u00e9rcoles con el presidente de M\u00e9xico?"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/2016/08/31/hannah-perro-ultimo-dia_n_11779068.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "La ba\u00f1\u00f3, le pint\u00f3 las u\u00f1as, la llev\u00f3 a comer su comida favorita... y se despidi\u00f3 de ella de la manera m\u00e1s amorosa posible. Esta mujer quiso despedirse de su perrita, enferma terminal desde hac\u00eda algunos meses, de una manera especial y le brind\u00f3 a Hannah \u2014as\u00ed se llamaba su mascota\u2014 un d\u00eda lleno de cari\u00f1o y ternura.<br />\n<br />\n\"Los perros son demasiado incre\u00edbles para dejarlos ir, pero a veces hay que hacerlo y ellos te perdonan\", escribi\u00f3 esta internauta, que comparti\u00f3 su \u00faltimo d\u00eda en la aplicaci\u00f3n Snapchat y lo incluy\u00f3 despu\u00e9s en forma de relato en <a href=\"http://imgur.com/gallery/EfJlq\" target=\"_hplink\">la plataforma Imgur</a>.<br />\n<br />\nSu emocionante post, que puedes ver aqu\u00ed abajo, acumula ya casi m\u00e1s de 658.000 visitas en cuatro d\u00edas. Pulsa en las im\u00e1genes para ver la galer\u00eda completa (y prepara el pa\u00f1uelo).<br />\n<br />\n<blockquote class=\"imgur-embed-pub\" lang=\"en\"><a href=\"http://imgur.com/EfJlq\">Dogs are too amazing to let go, but sometimes it happens and they will forgive you.</a></blockquote><br />\n<br />\n<blockquote><strong>TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR</strong><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/30/hablar-ninos_n_11773696.html?utm_hp_ref=virales\" target=\"_hplink\">\u00bfHas pensando en c\u00f3mo hablas a los ni\u00f1os? Este v\u00eddeo viral te abrir\u00e1 los ojos</a><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/madre-tutu-hijo-_n_11759962.html?utm_hp_ref=virales\" target=\"_hplink\">El mensaje viral de una madre a un extra\u00f1o que critic\u00f3 el tut\u00fa de su hijo</a><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/27/ataque-metro-madrid_n_11737686.html?utm_hp_ref=virales\" target=\"_hplink\">La denuncia viral de una joven amenazada en el Metro e ignorada por los pasajeros</a></blockquote><br />\n<br />\n<blockquote><strong><a href=\"https://www.facebook.com/ElHuffPostTendencias/\" target=\"_hplink\">\u00c9chale un vistazo al Facebook de Tendencias. \u00a1S\u00cdGUENOS!</a></strong><br />\n<center><div class=\"fb-like\"></div></center></blockquote><br />\n<br />\n\u2028<a href=\"http://www.huffingtonpost.es\"><img src=\"http://big.assets.huffingtonpost.com/logo_huff.png\" /></a> <a href=\"http://www.huffingtonpost.es\" target=\"_hplink\">Ve a nuestra portada</a> \u00a0<a href=\"https://www.facebook.com/ElHuffingtonPost\"><img src=\"http://big.assets.huffingtonpost.com/FBLOGO_0.png\" /></a> <a href=\"https://www.facebook.com/ElHuffingtonPost\" target=\"_hplink\"> Facebook</a> \u00a0<a href=\"https://twitter.com/ElHuffPost\"><img src=\"http://big.assets.huffingtonpost.com/TWITTERBIRD.png\" /></a> <a href=\"https://twitter.com/ElHuffPost\" target=\"_hplink\"> Twitter</a> <a href=\"https://instagram.com/elhuffpost\"><img src=\"http://big.assets.huffingtonpost.com/instagram-logo.png\" /></a> <a href=\"https://instagram.com/elhuffpost\" target=\"_hplink\">Instagram</a> <a href=\"https://www.pinterest.com/elhuffpost/\"><img src=\"http://i.huffpost.com/gen/2966946/original.jpg\" /></a> <a href=\"https://www.pinterest.com/elhuffpost/\" target=\"_hplink\">Pinterest</a>", "title": "As\u00ed fue el emocionante \u00faltimo d\u00eda de la perrita Hannah"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/2016/08/31/embarazada-de-conejo_n_11776478.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "\"Esta ma\u00f1ana fuimos a hacer la primera ecograf\u00eda... Y resulta que voy a tener un conejo\".<br />\n<br />\nLa frase la escribi\u00f3 <a href=\"http://imgur.com/gallery/cP6SrM8\" target=\"_hplink\">una usuaria an\u00f3nima de Imgur</a> para acompa\u00f1ar una imagen de la primera ecograf\u00eda de su beb\u00e9 en la que, como dice la futura mam\u00e1, m\u00e1s que un peque\u00f1o humano parece estar gestando un conejo. <br />\n<br />\n<center><blockquote class=\"imgur-embed-pub\" lang=\"en\"><a href=\"http://imgur.com/cP6SrM8\">Went for my First Ultrasound Today... Turns Out I'm Having a Bunny</a></blockquote></center><br />\n<br />\nLa foto fue publicada el pasado viernes y, cuatro d\u00edas despu\u00e9s, ha recibido m\u00e1s de medio mill\u00f3n de visitas y acumula m\u00e1s de 60 comentarios. Muchos son los usuarios de Imgur que celebran el futuro nacimiento: <em>Hoppy news</em>, escriben haciendo un juego de palabras entre la palabra <em>happy</em> (feliz) y el conejo Hoppy, de la serie animada <em>Aqua Teen Hunger Force</em>. <br />\n<br />\nPero los mejores comentarios son los que cuentan sus experiencias personales. Aqu\u00ed algunos de ellos:<br />\n<br />\n- \"La primera ecograf\u00eda de mi mujer mostr\u00f3 que estaba embarazada de una jud\u00eda de lima. Result\u00f3 ser un ni\u00f1o incre\u00edble\", escribe ebackhus. <br />\n<br />\n- \"He visto esto en la pel\u00edcula <em>Aliens</em>. No deber\u00edas correr hacia esas se\u00f1ales luminosas\", asegura imabadger.<br />\n<br />\n- \"Pensamos que \u00edbamos a tener un ni\u00f1o, en vez de eso nos dieron un hurac\u00e1n\", a\u00f1ade DapperButtSlapper.<br />\n<br />\n<blockquote><strong>TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR</strong><br />\n<br />\n- <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2015/05/08/madre-ciega-hijo-3d_n_7239644.html\" target=\"_hplink\">La ecograf\u00eda m\u00e1s emocionante: una embarazada ciega conoce a su hijo gracias a un molde 3D</a><br />\n<br />\n- <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/02/09/ecografia-graciosa_n_9193478.html\" target=\"_hplink\">Este beb\u00e9 tiene un mensaje para sus padres desde dentro del \u00fatero</a><br />\n<br />\n- <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/05/29/viral-nina-ecografia_n_10197418.html\" target=\"_hplink\">El tierno viral de la ni\u00f1a que llora al ver la ecograf\u00eda de su hermana</a><br />\n<br />\n- <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2015/07/07/predecir-sexo-bebe_n_7735546.html\" target=\"_hplink\">Los m\u00e9todos m\u00e1s raros (y menos fiables) para predecir el sexo de tu beb\u00e9</a></blockquote><br />\n<br />\n<div class=\"dailymotion-widget\"></div><br />", "title": "Acude a hacerse una ecograf\u00eda y bromea con que ser\u00e1 madre de un conejo"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/2016/08/31/fotos-manana-noche_n_11677612.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "La fot\u00f3grafa bruselense <a href=\"http://www.barbaraiweins.com/\" target=\"_hplink\">Barbara Iweins</a> ha decidido captar en una serie los momentos m\u00e1s vulnerables y controlados de diferentes personas, retrat\u00e1ndolas a las 7 de la ma\u00f1ana y a las 7 de la tarde.  <br />\n<br />\nIweins se siente especialmente fascinada por la vida privada de los desconocidos. Inici\u00f3 su proyecto <a href=\"http://www.barbaraiweins.com/#!-propos1/c19lz\" target=\"_hplink\"><em>Au Coin de ma Rue</em> [En la esquina de mi calle]</a> hace siete a\u00f1os. Despu\u00e9s de fotografiar a 300 desconocidos, se dio cuenta de que quer\u00eda profundizar m\u00e1s en su mente y conocer mejor sus pensamientos \u00edntimos. <br />\n<br />\nDurante el proceso de evoluci\u00f3n de su proyecto, empez\u00f3 a trabajar en 7/7, el nombre de esta nueva colecci\u00f3n en la que muestra c\u00f3mo cambia la gente con el paso de 12 horas. Los resultados son impresionantes.<br />\n<br />\n<img alt=\"noche\" src=\"http://i.huffpost.com/gen/4630910/thumbs/o-NOCHE-900.jpg?7\" /><br />\n<br />\nPara el proyecto, Iweins o bien invit\u00f3 a gente que no conoc\u00eda a pasar la noche en su casa o bien la fot\u00f3grafa se iba directamente a casa de ellos. Primero les hac\u00eda una foto por la tarde, a las 19:00, y luego los despertaba a las 7:00 para retratarlos por segunda vez. <br />\n<br />\n\"Creo que el \u00fanico momento del d\u00eda en que una persona no tiene un escudo es el instante en el que abre los ojos por primera vez\", explica en su web. <br />\n<br />\n\"Siempre me ha encantado este momento de <em>lucha</em> cuando nuestra consciencia sale de la irrealidad de los sue\u00f1os para enfrentarse a la realidad. Justo el momento antes de que el mundo empiece a hacernos da\u00f1o\".<br />\n<br />\nIweins cuenta que ten\u00eda 20 minutos para captar la expresi\u00f3n del despertar de cada persona, pero aclara que lo ideal ser\u00eda hacerlo en cinco minutos, ya que la \"mirada desinhibida\" en los ojos de alguien desaparece con mucha rapidez.  <br />\n<br />\n\"Detr\u00e1s de mi c\u00e1mara pod\u00eda ver claramente que en cuesti\u00f3n de segundos la persona retomaba el control de su cara y de su cuerpo. Y desaparec\u00eda el ser humano vulnerable\", relata. <br />\n<br />\n<br />\n<br />\n<a class=\"international-story\" href=\"http://www.huffingtonpost.co.uk/entry/barbara-iweins-photographer-7am-and-7pm-project_uk_57bc65b8e4b0b8a585b64cba?utm_hp_ref=uk\"></a><em><a href=\"http://www.huffingtonpost.co.uk/entry/barbara-iweins-photographer-7am-and-7pm-project_uk_57bc65b8e4b0b8a585b64cba?utm_hp_ref=uk\">Este art\u00edculo fue publicado originalmente en la edici\u00f3n brit\u00e1nica de 'The Huffington Post'</a> y ha sido traducido del ingl\u00e9s por Marina Velasco Serrano</em><br />\n<br />\n<blockquote><strong>TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR</strong><br />\n<br />\n- <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/04/09/retrato-copas-vino_n_9644286.html\" target=\"_hplink\">Una foto sobrio... y con una, dos y tres copas de vino: as\u00ed cambiamos</a><br />\n<br />\n- <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2015/10/20/antes-y-despues-beber-cafe_n_8330814.html\" target=\"_hplink\">Estos reveladores GIFs muestran el antes y el despu\u00e9s del caf\u00e9</a></blockquote><br />\n<br />\n<div class=\"dailymotion-widget\"></div>", "title": "Una fascinante serie de fotograf\u00edas muestra c\u00f3mo la gente se transforma de la ma\u00f1ana a la noche"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/2016/08/31/diana-quer-desaparecida_n_11789136.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "El dispositivo de b\u00fasqueda de la joven madrile\u00f1a Diana Quer, <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/29/informacion-diana-quer_n_11757250.html?utm_hp_ref=spain\" target=\"_hplink\">desaparecida hace diez d\u00edas</a> en el ayuntamiento coru\u00f1\u00e9s de A Pobra, se reforzar\u00e1, previsiblemente a partir del jueves, con la participaci\u00f3n de voluntarios para realizar batidas.<br />\n<br />\nDesde el ayuntamiento han trasladado una petici\u00f3n realizada por la Guardia Civil y destinada a aquellas personas que quieran participar de forma voluntaria en estas labores -que podr\u00edan repetirse el viernes-. Para ello, los voluntarios est\u00e1n convocados a una reuni\u00f3n este mi\u00e9rcoles, a las 20,30 horas, en el sal\u00f3n de plenos del ayuntamiento para recibir instrucciones b\u00e1sicas de organizaci\u00f3n.<br />\n<br />\nMientras, cada testimonio vale y, seg\u00fan han informado vecinos de A Pobra, la familia de la joven hab\u00eda protagonizado varias discusiones p\u00fablicas. Seg\u00fan <a href=\"http://www.lavozdegalicia.es/noticia/barbanza/a-pobra-do-caraminal/2016/08/31/vecinos-pobra-confirman-discusiones-publicas-diana-lopez-pinel-hijas/0003_201608G31P11996.htm\" target=\"_hplink\">informa <em>La Voz de Galicia</em></a>, estos litigios se repitieron en espacios p\u00fablicos del centro de la villa, adem\u00e1s de en locales hosteleros.Uno de ellos ocurri\u00f3 d\u00edas antes de la desaparici\u00f3n de Diana En un establecimiento hostelero se encontraban, al parecer, la madre, Diana L\u00f3pez-Pinel, acompa\u00f1ada de un hombre de mediana edad con el que se la vio en diversas ocasiones durante las \u00faltimas semanas, adem\u00e1s de la hija de este y de Diana y Valeria Quer.<br />\n<br />\n<strong>LA B\u00daSQUEDA</strong><br />\n<br />\nEs un dato m\u00e1s en torno a todo el misterio que rodea a la desaparici\u00f3n de la joven, sobre la que todav\u00eda no existe alguna pista que permita avanzar en el caso. Las distintas jornadas de b\u00fasqueda por tierra, mar y aire, en las que tambi\u00e9n se han empleado perros de rastreo, no han permitido, por el momento, localizar alg\u00fan indicio sobre el paradero de la joven.<br />\n<br />\nAs\u00ed, no se ha encontrado su tel\u00e9fono m\u00f3vil, que permanece apagado desde su desaparici\u00f3n, ninguna prenda de ropa o se\u00f1ales de forcejeo o lucha en el camino que Diana Quer deb\u00eda haber seguido para regresar a su domicilio desde las fiestas de A Pobra.<br />\n<br />\nLa familia de la desaparecida ha confirmado que en la vivienda de veraneo han localizado el DNI de la joven, que, en el momento de su desaparici\u00f3n, no portaba tarjetas de cr\u00e9dito. Estos datos hacen que su entorno se decante por la opci\u00f3n de que Diana Quer est\u00e1 retenida en contra de su voluntad y que no se fue voluntariamente.<br />\n<br />\nLa Guardia Civil, por su parte, mantiene abiertas de forma oficial todas las hip\u00f3tesis, ya que el caso se encuentra bajo secreto de sumario. No obstante, las que cobran una mayor relevancia son la marcha voluntaria, que haya sido v\u00edctima de un acto violento o que se encuentre retenida en contra de su voluntad.<br />\n<br />\nAdem\u00e1s de los rastreos, los agentes investigan las grabaciones de las c\u00e1maras de seguridad de la zona en la que desapareci\u00f3 Diana Quer y los testimonios que han aportado algunas personas.<br />\n<br />\n<blockquote><strong>TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR</strong><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/30/desaparecida-diana-quer_n_11770244.html\" target=\"_hplink\">Testigos aseguran haber visto a Diana Quer despu\u00e9s de enviar el \u00faltimo mensaje</a><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/26/desaparecida-en-galicia_n_11715136.html?utm_hp_ref=spain\" target=\"_hplink\">\"Quitadme todo lo que tengo, menos a mi hermana\"</a><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/25/desaparacion-galicia_n_11692400.html?utm_hp_ref=spain\" target=\"_hplink\">El \u00faltimo WhatsApp de Diana Quer en Galicia: \"Me ha dicho 'Morena, ven aqu\u00ed\"</a></blockquote><br />\n<br />\n<a href=\"http://www.huffingtonpost.es\"><img src=\"http://big.assets.huffingtonpost.com/logo_huff.png\" /></a> <a href=\"http://www.huffingtonpost.es\" target=\"_hplink\">Ve a nuestra portada</a>  <a href=\"https://www.facebook.com/ElHuffingtonPost\"><img src=\"http://big.assets.huffingtonpost.com/FBLOGO_0.png\" /></a> <a href=\"https://www.facebook.com/ElHuffingtonPost\" target=\"_hplink\">S\u00edguenos en Facebook</a>  <a href=\"https://twitter.com/ElHuffPost\"><img src=\"http://big.assets.huffingtonpost.com/TWITTERBIRD.png\" /></a> <a href=\"https://twitter.com/ElHuffPost\" target=\"_hplink\">S\u00edguenos en Twitter</a>", "title": "Vecinos de A Pobra confirman discusiones p\u00fablicas entre Diana Quer y su familia"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/pilar-portero-y-ana-canil/venganza-pedro-sanchez_b_11779274.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "Una vez que Pedro S\u00e1nchez haya logrado que Mariano Rajoy muerda el polvo, quiz\u00e1 quede aplacada su sed de venganza y su n\u00facleo de confianza deje de alimentar la idea de que, si el presidente en funciones fracasa, todav\u00eda tiene una posibilidad de ser presidente. En caso de que se cumplan estas dos premisas, el secretario general podr\u00eda aceptar valorar los pros y los contras de la abstenci\u00f3n. Algo que todav\u00eda no ha explorado, por decisi\u00f3n propia.<br />\n <br />\nDurante todo agosto el equipo del 'no' peque\u00f1ito de S\u00e1nchez se ha convertido en un 'NO' muy grande, que ahora habr\u00e1 que ver c\u00f3mo gestionan. La divisi\u00f3n de posturas entre el c\u00edrculo m\u00e1s pr\u00f3ximo y algunos miembros del equipo de asesores, aflorar\u00e1 despu\u00e9s del viernes, tras la segunda votaci\u00f3n.<br />\n <br />\nEste verano, \u00d3scar L\u00f3pez  y C\u00e9sar Luena han estado transmitiendo a los dirigentes territoriales que el 'no' es 'no' hasta el final y que se iba a recuperar la v\u00eda de un gobierno de izquierdas con Podemos. Posibilidad que pone los pelos como escarpias a quienes vivieron en primera l\u00ednea la negociaci\u00f3n con Podemos y el plant\u00f3n de Pablo Iglesias, cuando ya estaban citados los equipos para comenzar a trabajar al d\u00eda siguiente.<br />\n <br />\nLa tesis extendida de que es mejor abstenerse despu\u00e9s de las elecciones vascas y gallegas del 25 de septiembre para que no perjudique en los resultados el hecho de hacer presidente a Rajoy, es rebatida por quienes argumentan que ser\u00e1 aun peor abstenerse despu\u00e9s de que los votos caigan, tal y como apuntan las encuestas. La debilidad del PSOE ser\u00e1 mayor.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"pull-quote\"><span class=\"quote\">Pedro S\u00e1nchez se enfrenta esta ma\u00f1ana al ninguneo que mostr\u00f3 ayer Rajoy durante su discurso</span></blockquote><br />\n <br />\nPedro S\u00e1nchez se enfrenta esta ma\u00f1ana al ninguneo que mostr\u00f3 ayer Rajoy durante su discurso. Ni una sola vez pidi\u00f3 a los socialistas el voto. Hasta en Ciudadanos sorprendi\u00f3 su postura. \"Ha tirado la toalla con Pedro S\u00e1nchez, por eso no les ha mencionado\" explicaba anoche un dirigente de C's. \"Nos hemos quedado de piedra de que Rajoy, en lugar de pedir expresamente a Pedro S\u00e1nchez su abstenci\u00f3n reconociendo la dificultad y el sacrificio que implica, haya pasado de \u00e9l ol\u00edmpicamente evitando citarle en ning\u00fan momento\" comentaba sorprendida un miembro de la Ejecutiva de Ciudadanos.<br />\n <br />\nEn la cafeter\u00eda del Congreso, un grupo de destacados socialistas entre los que se encontraban Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Veracruz y Pedro Saura, valoraban con matices el hecho de que el candidato del PP hubiera evitado pedir su apoyo. \"Rajoy ha hecho este discurso pensando: 'yo voy a ser presidente con unas terceras elecciones o con la abstenci\u00f3n del PSOE, as\u00ed que para qu\u00e9\". Mientras que un dirigente andaluz advert\u00eda: \"Se ver\u00e1 que el rabo de toro de Guisando se sirve en plato fr\u00edo\".<br />\n <br />\nHabr\u00e1 que ver en qu\u00e9 queda ese discurso elaborado por el guionista de <em>Cu\u00e9ntame</em>, Jacobo Delgado, que ha pasado por tantas manos desde su primera versi\u00f3n.", "title": "La venganza de Pedro S\u00e1nchez"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/bettina-dubcovsky/mi-vida-con-jimmy-choo_b_11763914.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "Se suele decir que el perro es el mejor amigo del hombre y no tiene sentido negarlo: es verdad. En el caso de<a href=\"http://jimmythebull.com/\" target=\"_hplink\"> Rafael Mantesso</a> incluso llega a su extremo. Su <em>bull terrier</em> le salv\u00f3 y le cambi\u00f3 la vida. Este publicista brasile\u00f1o de treinta y tantos, casado, afincado en S\u00e3o Paulo, todo le iba sobre ruedas, trabajaba en el Instituto Ata, donde es socio fundador, ten\u00eda unos cuantos proyectos publicitarios que sacar adelante y, adem\u00e1s, era copropietario de un restaurante en Belo Horizonte. Vamos, llevaba una vida normal, hasta que su mujer le rompi\u00f3 el coraz\u00f3n cuando se march\u00f3 de casa.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493293-1253232-20736119825_f2c63cc608_b.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493293-1253232-20736119825_f2c63cc608_b.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493293-1253232-20736119825_f2c63cc608_b-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nUn piso todo blanco, desde los suelos al techo, en el ella solo dej\u00f3 la nevera, la cama y a Jimmy Choo, que mira por d\u00f3nde, debe su nombre a la marca favorita de zapatos de su ex. Pero ya sab\u00e9is, no hay mal que por bien no venga (a excepci\u00f3n de los pol\u00edticos). A \u00e9l, un chico t\u00edmido y algo retra\u00eddo, su mal de amores le propici\u00f3 un \u00e9xito que jam\u00e1s lleg\u00f3 a imaginar: 559k de seguidores en <a href=\"https://www.instagram.com/rafaelmantesso/\" target=\"_hplink\">Instagram</a> para ver a su lindo perrito en situaciones muy surrealistas, un libro <em>A dog named Jimmy</em> y luego un sinf\u00edn de propuestas (rentables) para que Jimmy fuera imagen de diversas marcas (<em>of course</em>,<a href=\"http://row.jimmychoo.com/en/home\" target=\"_hplink\"> Jimmy Choo</a> incluida).<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493467-6592553-jimmychooprefall2015capsulecollection1.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493467-6592553-jimmychooprefall2015capsulecollection1.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493467-6592553-jimmychooprefall2015capsulecollection1-thumb.jpg\" width=\"405\" /></a><br />\n<br />\nCon el coraz\u00f3n \"part\u00edo\" (como dir\u00eda Alejandro Sanz), al llegar a su casa Rafael se encontr\u00f3, primero con el vac\u00edo y luego con demasiado blanco. \"Solo est\u00e1bamos Jimmy y yo. Y tom\u00e9 dos decisiones importantes: la primera que no iba a comprar nada y luego ponerme a dibujar y pintar, un viejo <em>hobby</em> que hab\u00eda dejado de lado. Cuando lo hac\u00eda, Jimmy siempre se sentaba a mi lado, as\u00ed que entonces empec\u00e9 a dibujar en el suelo en torno a \u00e9l. Y all\u00ed empez\u00f3 todo\", nos cuenta. As\u00ed, casi sin darse cuenta, Rafael adem\u00e1s de recuperar su pasi\u00f3n por el arte, volv\u00eda a tener ilusiones y a amar la vida.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493413-7300186-igdesktop8bmnfljap.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493413-7300186-igdesktop8bmnfljap.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493413-7300186-igdesktop8bmnfljap-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nLa primera foto fue una de \"Choca esos cinco\", la subi\u00f3 a Instagram y tuvo tantos <em>likes</em> que, entre asombrado y divertido, se lanz\u00f3 a hacer m\u00e1s fotos con Jimmy en distintas situaciones, cada una m\u00e1s variopinta. El susodicho fondo blanco, los dibujos y mucha imaginaci\u00f3n dieron a luz al perrito con coreograf\u00edas de <em>ballet</em>, cantando, convertido en rey de Juego de Tronos, volando sobre la ciudad cual Superman o imitando a Marina Abramovic.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493322-8477645-j_dog.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493322-8477645-j_dog.jpg\" height=\"317\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493322-8477645-j_dog-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nJimmy Choo no aprendi\u00f3 a dar la pata, le da igual que le digas \"\u00a1Si\u00e9ntate!\" y tampoco sabe hacerse el muerto. Su \u00fanico m\u00e9rito es ser tremendamente amado por su due\u00f1o. \"Lo \u00fanico que s\u00ed comprende es <em>freeze</em>, y se queda congelado en una posici\u00f3n\". Es lo que toca cuando uno se ha convertido a sus cinco a\u00f1os en un aut\u00e9ntico modelo profesional.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493491-4673963-igdesktopprydkzjjj.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493491-4673963-igdesktopprydkzjjj.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493491-4673963-igdesktopprydkzjjj-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\n\"Es muy f\u00e1cil 'trabajar\" con \u00e9l. A Jimmy le encanta ser el centro de mi atenci\u00f3n y, para m\u00ed, cuando nos ponemos en marcha con un tema, es un tiempo de relax. Generalmente trabajamos por la noche tras un largo paseo. Como \u00e9l est\u00e1 m\u00e1s cansado, tambi\u00e9n est\u00e1 dispuesto a posar para todas las locuras que tengo en la cabeza\". Lo que no se ve en Instagram es que se requieren 100 y 200 im\u00e1genes para conseguir la que posteriormente se publica.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493582-5452103-ss140916dogart09todayssslidedesktop.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493582-5452103-ss140916dogart09todayssslidedesktop.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493582-5452103-ss140916dogart09todayssslidedesktop-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nAntes de que ambos saltaran a la fama, cuando Rafael se planteaba c\u00f3mo le hubiera gustado que fuera su vida, \"solo quer\u00eda ense\u00f1ar a la gente lo asombrosos e incre\u00edbles que son los<em> bull terriers</em>. Y ahora, sigo queriendo lo mismo y mi intenci\u00f3n es usar el \u00e9xito de Jimmy para ayudar a los perros de refugios\", nos explica.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493625-2470543-rafaelmantessojimmybull.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493625-2470543-rafaelmantessojimmybull.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493625-2470543-rafaelmantessojimmybull-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nDe hecho, en su <em>web</em> Rafael Mantesso tiene un apartado para fomentar la adopci\u00f3n de los <em>bull terriers</em>. \"Le gustan a mucha gente, pero los que les quieran adoptar deben saber que requieren mucha atenci\u00f3n, que son terriblemente pegotes y cuando decides tener uno es para quererlo y cuidarlo el resto de sus d\u00edas, no son juguetes\".<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493686-475335-igdesktoprheki7jkw.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493686-475335-igdesktoprheki7jkw.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493686-475335-igdesktoprheki7jkw-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nNi a Jimmy ni a su humano la fama se les ha subido a la cabeza y apenas ha cambiado sus vidas. \"Bueno, hay una cosa importante -puntualiza Rafael-, lo que s\u00ed ha cambiado para nosotros es la actitud de la gente en la calle. Antes, todo el mundo le ten\u00eda miedo y cruzaba a la otra acera para no estar demasiado cerca de nosotros. Ahora hace lo contrario, cruzan la calle para tocarlo \u00a1Y a \u00e9l le encanta!\", explica con una sonrisa.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493725-5339908-rafaelmantessobullterrier20.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493725-5339908-rafaelmantessobullterrier20.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493725-5339908-rafaelmantessobullterrier20-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nRafael, adem\u00e1s de trabajar con su perro, sigue haci\u00e9ndolo en su estudio. Su timidez ya es historia, se le ve como un hombre que emana frescura, con un toque de ingenuidad que no ha perdido y una risa que suena como una cascada transparente y bulliciosa. \"Todo mi tiempo lo dedico a ser el due\u00f1o de Jimmy\", confiesa encantado.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493761-601550-bullterrierillustrationsrafaelmantessoiihihhero.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493761-601550-bullterrierillustrationsrafaelmantessoiihihhero.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493761-601550-bullterrierillustrationsrafaelmantessoiihihhero-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nNo podemos decir que haya decorado su casa... \"Me  mud\u00e9 del piso vac\u00edo de Belo Horizonte a S\u00e3o Paulo y digamos que tengo algunos muebles, pero mi casa no est\u00e1 tan llena como deber\u00eda\", confiesa. Aqu\u00ed sospechamos que ya no puede vivir sin sus lienzos, perd\u00f3n, paredes blancas.<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493866-2905396-21223419626_70a5e29d5b_b.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493866-2905396-21223419626_70a5e29d5b_b.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493866-2905396-21223419626_70a5e29d5b_b-thumb.jpg\" width=\"463\" /></a><br />\n<br />\nEn cuanto a su vida amorosa, que al fin y al cabo fue el desamor el que dio lugar a toda esta aventura, el artista no tiene 'nada por aqu\u00ed y nada por all\u00ed' y asegura: \"Lo he intentado algunas veces, pero la cosa no funciona. Hace nada termin\u00f3 mi \u00faltima relaci\u00f3n. No tengo tiempo para novias... \u00a1Qu\u00e9 penita \u00bfno?!\"<br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493958-3012722-igdesktop0y2urjgq.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493958-3012722-igdesktop0y2urjgq.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493958-3012722-igdesktop0y2urjgq-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nLo que s\u00ed tiene muy claro es que si su ex apareciera ahora que ambos son, no sabemos si ricos, pero son muy famosos, y reclamara la custodia de Jimmy, que entr\u00f3 en sus vidas cuando se casaron, \"yo no le dir\u00eda nada, solo le ense\u00f1ar\u00eda mi dedo del medio\", nos comenta haciendo ese gesto tan pol\u00edticamente incorrecto.<br />\n<br />\nEn lo concerniente a nuevos proyectos, Mantesso est\u00e1 muy entusiasmado con \"el lanzamiento de la nueva Fundaci\u00f3n Jimmy, le estoy creando su propio personaje y le quiero dar a \u00e9l una voz propia\", comenta.<br />\n<br />\n <a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493997-9751181-igdesktop7n1lbujhc.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472493997-9751181-igdesktop7n1lbujhc.jpg\" height=\"570\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472493997-9751181-igdesktop7n1lbujhc-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nY la pregunta indispensable: \u00bfQu\u00e9 has aprendido de tu perro?<br />\n\"Qu\u00e9 solo los perros pueden amar a alguien de un modo incondicional\". Ah\u00ed queda.<br />\n<br />\n<strong>Este post <a href=\"https://lascosasdelquerer.com/2016/04/28/mi-vida-con-jimmy-choo/\" target=\"_hplink\">fue publicado originalmente</a> en el blog de la autora</strong>", "title": "Mi vida con Jimmy Choo"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/jose-maria-aznar-auzmendi/el-genio-roba_b_11758290.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "<a href=\"http://www.richardprince.com\" target=\"_hplink\">Richard Prince</a> es un fot\u00f3grafo norteamericano con un largo curriculum de exposiciones y ventas millonarias de sus trabajos, pero tambi\u00e9n de conflictos judiciales y demandas. En el origen de todas ellas, su adscripci\u00f3n art\u00edstica al <em>apropiacionismo</em> o uso de im\u00e1genes ajenas que, modificadas, firma y vende como propias; en 2005, la galer\u00eda Christie's vendi\u00f3 por m\u00e1s de un mill\u00f3n de d\u00f3lares una de sus obras, que se limitaba a reproducir una fotograf\u00eda tomada por el artista Sam Abell para una campa\u00f1a publicitaria de Marlboro, y cuatro a\u00f1os m\u00e1s tarde su obra <em>Spiritual America</em>, en la que reproduc\u00eda una fotograf\u00eda tomada en 1975 por Gary Gross a la actriz Brooke Shields completamente desnuda (cuando ella apenas contaba diez a\u00f1os de edad), tuvo que ser retirada de la galer\u00eda Tate Modern. En aquella ocasi\u00f3n, Prince incluso hab\u00eda usado el t\u00edtulo de otra fotograf\u00eda tomada en 1923 por Alfred Stieglitz.<br />\n<br />\nLos conflictos derivados de la apropiaci\u00f3n de im\u00e1genes ajenas no son algo nuevo. En 1964 Andy Warhol, tuvo que llegar a un acuerdo econ\u00f3mico con la fot\u00f3grafa Patricia Caulfield por haber usado sin autorizaci\u00f3n una imagen suya que representaba un ramo de flores y serigrafiarla a gran tama\u00f1o, y otros muchos artistas (Damien Hirst o Jeff Koons, por poner solo dos ejemplos) se han visto obligados a defender sus creaciones ante la Justicia por haber utilizado obras ajenas en varias ocasiones.<br />\n<br />\n<center><img alt=\"2016-08-29-1472474545-9582088-GettyImages32690052.jpg\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472474545-9582088-GettyImages32690052.jpg\" width=\"350\" /></center><br />\n<br />\nSin embargo, el caso de Prince va m\u00e1s lejos. Prince defiende que su obra constituye un an\u00e1lisis art\u00edstico de la cultura contempor\u00e1nea de la imagen, y eso le ha llevado a emplear la red Instagram como fuente de sus trabajos m\u00e1s recientes. Dicho de otra manera, Prince entra en Instagram, selecciona fotograf\u00edas de usuarios an\u00f3nimos (especialmente de la cuenta <a href=\"https://www.instagram.com/suicidegirls\" target=\"_hplink\">Suicidegirls</a>) y las reformula... para terminar exponi\u00e9ndolas y vendi\u00e9ndolas por 90.000 d\u00f3lares. <br />\n<br />\n<blockquote class=\"instagram-media\"><div style=\"padding: 8px;\"> <div style=\"line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;\"> <div></div></div> <p style=\"margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/p/2ygLRoR2hV/\" style=\"color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" target=\"_blank\">Figured I might as well post this since everyone is texting me. Yes, my portrait is currently displayed at the Frieze Gallery in NYC. Yes, it's just a screenshot (not a painting) of my original post. No, I did not give my permission and yes, the controversial artist Richard Prince put it up anyway. It's already sold ($90K I've been told) during the VIP preview. No, I'm not gonna go after him. And nope, I have no idea who ended up with it!   #lifeisstrange #modernart #wannabuyaninstagrampicture</a></p> <p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; white-space: nowrap;\">Una foto publicada por Doe Deere (@doedeere) el <time datetime=\"2015-05-17T16:05:29+00:00\" style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\">17 de May de 2015 a la(s) 9:05 PDT</time></p></div></blockquote><br />\n<br />\n<br />\nEn la mayor\u00eda de los casos, los autores originales de las fotograf\u00edas <em>apropiadas</em> ignoran lo que ha sucedido, pero cuando las im\u00e1genes se hacen virales las cosas terminan ante un Juzgado. Esa es la reacci\u00f3n de <a href=\"https://www.instagram.com/mynxiiwhite/\" target=\"_hplink\">Ashley Salazar</a>, una modelo californiana que inici\u00f3 una demanda por infracci\u00f3n de derechos de autor al encontrarse que Prince hab\u00eda <em>refotografiado</em> un selfie que ella hab\u00eda subido a su cuenta de Instagram y lo hab\u00eda expuesto en la Galer\u00eda Frieze de Nueva York.<br />\n<br />\nPrince no se altera por la demanda; en 2008 gan\u00f3 una semejante contra el fot\u00f3grafo franc\u00e9s Patrick Cariou y lo hizo afirmando que su captaci\u00f3n de obras ajenas no es mec\u00e1nica, sino que incluye una reinterpretaci\u00f3n de los originales que les confiere una entidad nueva y distinta como obras independientes. Aunque estemos asom\u00e1ndonos al resbaladizo mundo del Derecho anglosaj\u00f3n, el problema que representa el apropiacionismo de Prince puede verse con mucha claridad desde Europa: volvemos a tener sobre la mesa el problema de la propiedad de los contenidos que subimos a Instagram y nuestra pr\u00e1ctica falta de control sobre lo que publicamos, ignorando muchas veces que no toda fotograf\u00eda que tomemos con nuestros tel\u00e9fonos puede tener la consideraci\u00f3n legal de obra, por m\u00e1s que desde luego nuestra imagen personal est\u00e9 protegida. En el otro lado de la pol\u00e9mica, la muy dudosa pretensi\u00f3n de que una obra ajena pueda ser transformada sin el consentimiento de su creador, por muy art\u00edstico que sea el prop\u00f3sito reinterpretativo de quien la utiliza, y esa vieja m\u00e1xima atribuida a <strong>Oscar Wilde</strong> seg\u00fan la que \"<em>el talento toma prestado, el genio roba</em>\".", "title": "El genio roba"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/roberto-barbieri/refugiados-ayuda-terremoto-italia_b_11757898.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "La solidaridad no entiende de roles sociales. El sufrimiento no entiende de razas. Estas afirmaciones no son clich\u00e9s, sino realidades que han sido confirmadas gracias a un acontecimiento del que todo italiano deber\u00eda enorgullecerse: miles de voluntarios, <a href=\"http://www.huffingtonpost.com/entry/refugees-in-italy-donate-money-and-help-clean-up-after-earthquake_us_57c02a28e4b04193420ea3aa\" target=\"_hplink\">refugiados incluidos</a>, se han reunido en los lugares afectados por el terremoto para echar una mano. <br />\n<br />\nLos refugiados que acudieron para ofrecer ayuda han demostrado lo que significa combinar idealismo y pragmatismo en momentos tr\u00e1gicos como estos. <br />\n<br />\nEstos refugiados acudieron a rescatar, a ayudar y a salvar vidas humanas, independientemente de la etnia de las v\u00edctimas que yac\u00edan bajo los escombros; blancos, negros, cristianos o de cualquier otro grupo. Fueron los primeros en reaccionar. Junto con los trabajadores de las agencias del gobierno, montaron campamentos de tiendas de campa\u00f1a para albergar a aquellos que hab\u00edan perdido sus casas. Estos voluntarios hacen que la frase \"bel paese\" [bello pa\u00eds] cobre significado. <br />\n<br />\nMientras tanto, las opiniones de los que no saben lo que es la solidaridad difieren completamente de esa idea de \"bel paese\". Son aquellos que sugieren que se deber\u00eda hospedar a las v\u00edctimas del terremoto en \"hoteles de cinco estrellas\" (!) que actualmente est\u00e1n ocupados por los refugiados. <br />\n<br />\nDefienden que los refugiados son los que deber\u00edan vivir en las tiendas de campa\u00f1a. Insisten en que los refugiados deber\u00edan ceder las habitaciones que les ha dado el Estado. <br />\n<br />\n<blockquote class=\"pull-quote\"><br />\n <span class=\"quote\"><br />\nSon \u00e1ngeles, no buitres; han ayudado porque saben lo que es sufrir y perderlo todo.</span><br />\n</blockquote><br />\n<br />\nNo tienen ning\u00fan respeto por las v\u00edctimas del terremoto. Su bochornoso despotrique tambi\u00e9n demuestra que no tienen compasi\u00f3n por los miles de personas que han arriesgado sus vidas para huir del horror de la guerra, de la explotaci\u00f3n y del desastre natural. Esta diatriba carece de los ideales del \"bel paese\". <br />\n<br />\nLos voluntarios han demostrado que ponerse manos a la obra para ayudar a la gente que est\u00e1 pas\u00e1ndolo mal une a la gente. Llegaron decenas de refugiados de todas partes de Italia para ofrecer ayuda a las v\u00edctimas del terremoto: una hermosa verdad que eclipsa el bullicio y la controversia que rodea a los inmigrantes.<br />\n<br />\nTambi\u00e9n acudieron voluntarios de diferentes organizaciones de todo el pa\u00eds para ofrecer ayuda y asistencia a las autoridades locales de Amandola, una de las regiones m\u00e1s castigadas por el terremoto. <br />\n<br />\nLas acciones de estos voluntarios son la mejor forma de rebatir las afirmaciones del Padre Cesare Donati, un p\u00e1rroco de Boissano que public\u00f3 en Facebook la frase: \"Dada la tragedia del terremoto, ahora es el momento de dar un techo a las v\u00edctimas y mandar a los inmigrantes a las tiendas de campa\u00f1a... ya veremos\". <br />\n<br />\nUnas palabras graves e imprudentes, especialmente para venir de un religioso. Puede que sus declaraciones siembren las semillas del resentimiento, la divisi\u00f3n y la desconfianza, y es probable que instauren una jerarqu\u00eda del victimismo que no se debe aceptar. <br />\n<br />\n<blockquote class=\"pull-quote\"><br />\n <span class=\"quote\"><br />\nLos refugiados que vinieron de todas partes de Italia para ofrecer su ayuda a las v\u00edctimas del terremoto tienen un pasado tr\u00e1gico, y, desde luego, no tienen un futuro de cinco estrellas.</span><br />\n</blockquote><br />\n<br />\nDesafortunadamente, el periodista y presentador <a href=\"https://www.facebook.com/enricomentanaLa7/photos/a.10150612823417545.381666.92106667544/10153969941907545/?type=3\" target=\"_hplink\">Enrico Mentana</a> llevaba raz\u00f3n cuando public\u00f3 en Facebook que \"no hab\u00eda pasado ni un d\u00eda despu\u00e9s del terremoto y ya se hab\u00eda empezado a extender una plaga por internet: 'Enviad a los inmigrantes a las tiendas de campa\u00f1a para que puedan dejar libres las habitaciones de los hoteles de cinco estrellas para las v\u00edctimas del terremoto'. Es obvio que los que dicen este tipo de cosas no se preocupan ni por los refugiados ni por las v\u00edctimas; solo quieren extender el odio\". <br />\n<br />\nPor desgracia, esto fue exactamente lo que pas\u00f3. Pero no debemos entrar al trapo con esta gente. Nuestro deber \u00e9tico y humanitario es el de ayudar a los refugiados. Pero con demasiada frecuencia es la pol\u00e9mica la que se lleva toda la atenci\u00f3n: el que m\u00e1s alborota gana. <br />\n<br />\nLos refugiados que vinieron de todas partes de Italia para ofrecer su ayuda a las v\u00edctimas del terremoto tienen un pasado tr\u00e1gico, y, desde luego, no tienen un futuro de cinco estrellas. Vinieron para quitar escombros y ayudar a aquellos que lo hab\u00edan perdido todo, sin motivos personales ni pol\u00edticos. Son \u00e1ngeles, no buitres; han ayudado porque saben lo que es sufrir, perderlo todo, dejar atr\u00e1s un hogar destruido por una guerra o por un desastre natural. Y lo saben mucho mejor que esos que se dedican a expresar su ira. Lo que les trae por Amandola y Amatrice es simplemente la compasi\u00f3n. Le han dado un nuevo significado a la expresi\u00f3n \"bel paese\" y han dado una bonita lecci\u00f3n de solidaridad. <br />\n<br />\n<em>Este post fue publicado originalmente en <a href=\"http://www.huffingtonpost.it/roberto-barbieri/rifugiati-terremoto-amatrice-_b_11722350.html?utm_hp_ref=italy\" target=\"_hplink\">la edici\u00f3n italiana de 'The Huffington Post'</a> y ha sido traducido <a href=\"http://www.huffingtonpost.com/roberto-barbieri/the-refugees-who-helped-s_b_11756378.html?1472437440\" target=\"_hplink\">del ingl\u00e9s</a> por Lara Eleno Romero.</em>", "title": "Los refugiados que ayudaron a las v\u00edctimas del terremoto de Italia saben lo que es sufrir"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/benjamin-reuter/no-quiero-vivir-europa_b_11763078.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "Desde hace unas semanas, Europa est\u00e1 irreconocible. Su gente parece estrecha de miras y mezquina.<br />\n<br />\nEl continente sigue intentando deshacerse de los valores que le proporcionaron grandeza y le dieron su estatus de portavoz de la \u00e9tica mundial. <br />\n<br />\nEuropa est\u00e1 perdiendo los valores que hacen que tantos europeos -especialmente los m\u00e1s j\u00f3venes- se enorgullezcan de serlo: la libertad y la tolerancia. Estos dos valores son los pilares de una sociedad abierta y liberal.<br />\n<br />\nLa muestra m\u00e1s reciente de esta desintegraci\u00f3n es <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/24/quitarse-burkini-niza_n_11675184.html\" target=\"_hplink\">esta imagen</a> que se tom\u00f3 en una playa de Niza la semana pasada.<br />\n<br />\nEn ella aparecen cuatro agentes de polic\u00eda alrededor de una mujer sentada en la arena. Los agentes llevan porras y pistolas. La mujer se est\u00e1 quitando una tela azul (una parte de un burkini o de otra prenda de ropa).<br />\n<br />\nSeg\u00fan los medios de comunicaci\u00f3n, los agentes quer\u00edan multar a la mujer porque se ha prohibido llevar burkinis y otros tipos de prendas religiosas en las playas de las ciudades.<br />\n<br />\nEsta foto sorprendi\u00f3 a los europeos de verdad.<br />\n<br />\nLos pa\u00edses del continente -Francia en este caso- han llegado a un punto en el que se persigue a las personas que profesan una fe concreta o a las personas que tienen una apariencia en particular. Tienen que pagar multas porque llevan la ropa equivocada. Las mujeres que est\u00e1n en la playa se ven obligadas a quitarse la ropa o a irse.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"pull-quote\"><span class=\"quote\">Europa est\u00e1 perdiendo los valores que hacen que tantos europeos -especialmente los m\u00e1s j\u00f3venes- se enorgullezcan de serlo: la libertad y la tolerancia. </span></blockquote><br />\n<br />\nY el de Niza no es el \u00fanico incidente similar: durante las \u00faltimas semanas, muchas mujeres musulmanas <a href=\"http://www.independent.co.uk/news/world/europe/burkini-ban-first-french-muslim-women-fined-wearing-beach-cannes-a7196466.html\" target=\"_hplink\">han recibido multas</a> en varias ciudades costeras francesas.<br />\n<br />\nNo s\u00f3lo ocurre en Francia. En Alemania tambi\u00e9n est\u00e1n hablando de <a href=\"http://www.huffingtonpost.com/entry/as-europe-continues-to-debate-public-attire-for-muslims-german-leaders-are-split-over-burqa-ban_us_57bf12eae4b085c1ff28119a\" target=\"_hplink\">prohibir el velo integral</a>, y puede que se haga realidad en otros pa\u00edses europeos. Hace poco, en una escuela de Osnabr\u00fcck (Alemania) se ech\u00f3 de clase a una estudiante por llevar velo integral.<br />\n<br />\nEl hecho de que esta situaci\u00f3n ocurra en una playa de Francia incita mucho m\u00e1s a la reflexi\u00f3n. Con su estilo de vida y su actitud de <em>laissez faire</em>, los franceses siempre han servido de ejemplo en Europa.<br />\n<br />\nNormalmente, consideramos a Nueva York como la ciudad m\u00e1s internacional del mundo, pero Par\u00eds es una de las metr\u00f3polis m\u00e1s cosmopolitas y tolerantes. Cualquier persona que visite el barrio de Little Congo (cerca de Montmartre), donde las personas de distintos pa\u00edses se relacionan sin problema, lo sabe.<br />\n<br />\nHay una raz\u00f3n por la que los afroamericanos que visitan Par\u00eds se emocionan por la tolerancia con la que les reciben. Todav\u00eda sufren racismo en algunas partes del mundo y de Estados Unidos.<br />\n<br />\nEsa tolerancia parece estar abandonando Francia, por lo menos para los musulmanes. Y no s\u00f3lo pasa en este pa\u00eds.<br />\n<br />\nEuropa y sus ciudadanos est\u00e1n muertos de miedo: tienen miedo de los pa\u00f1uelos, de los hombres con barbas largas y de un libro llamado Cor\u00e1n.<br />\n<br />\nEl continente est\u00e1 paralizado por el pavor a los extranjeros y a lo extra\u00f1o. Este pavor ha puesto en jaque a la valent\u00eda y a los valores europeos.<br />\n<br />\nCualquier persona que haya viajado a Oriente Pr\u00f3ximo -o que haya viajado a pa\u00edses como Turqu\u00eda, Indonesia o Banglad\u00e9s, donde la presencia musulmana es grande- sabr\u00e1 lo acogedoras y abiertas que son las personas all\u00ed. Siempre saludan con una sonrisa y con curiosidad. Aunque es cierto que hay excepciones.<br />\n<br />\nEuropa, en cambio, ya no saluda y tiene el rostro serio.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"pull-quote\"><span class=\"quote\">Europa y sus ciudadanos est\u00e1n muertos de miedo: tienen miedo de los pa\u00f1uelos, de los hombres con barbas largas y de un libro llamado Cor\u00e1n.</span></blockquote><br />\n<br />\nAntes, la intolerancia era la excepci\u00f3n, pero ahora se est\u00e1 convirtiendo en la norma. \u00bfPor qu\u00e9?<br />\n<br />\nUno de los motivos es el terrorismo, que ha consumido la mente de la gente. Otro es la crisis econ\u00f3mica que est\u00e1 arrasando algunos pa\u00edses europeos, dejando sin empleo a millones de personas, especialmente a los m\u00e1s j\u00f3venes. Pero la mayor parte de los europeos sigue bien.<br />\n<br />\nEn estos momentos, es importante recordar lo siguiente: en Europa, los \u00edndices de pobreza siguen siendo muy bajos, se garantiza la libertad de expresi\u00f3n y la gente puede buscar lo que le hace feliz. En general, Europa sigue siendo un lugar muy seguro.<br />\n<br />\nPero ha perdido el rumbo. Ya no da la bienvenida a personas de zonas que carecen de prosperidad y de libertad.<br />\n<br />\nMuchos j\u00f3venes se consideran europeos en vez de franceses, espa\u00f1oles o alemanes. Pero se han acabado esos d\u00edas en los que pod\u00edamos estar orgullosos de ser europeos. El continente se est\u00e1 convirtiendo en un lugar intolerante y estrecho de miras en el que yo ya no quiero vivir.<br />\n<br />\n<a class=\"international-story\" href=\"http://www.huffingtonpost.de/benjamin-reuter/europabilder-burka-schlagstock_b_11699280.html?utm_hp_ref=germany\"></a><em><a href=\"http://www.huffingtonpost.de/benjamin-reuter/europabilder-burka-schlagstock_b_11699280.html?utm_hp_ref=germany\">Este post</a> fue publicado originalmente en la edici\u00f3n alemana de 'The Huffington Post' y ha sido traducido <a href=\"http://www.huffingtonpost.com/benjamin-reuter/i-dont-want-to-live-in-a-_b_11759158.html\" target=\"_hplink\">del ingl\u00e9s</a> por Irene de Andr\u00e9s Armenteros.</em>", "title": "No quiero vivir en una Europa que persiga a la gente por sus creencias o su apariencia"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/fito-vazquez/operacion-retorno_b_11757080.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "<center><a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472452474-6280221-retornohuff.jpg\"><img alt=\"2016-08-29-1472452474-6280221-retornohuff.jpg\" height=\"496\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472452474-6280221-retornohuff-thumb.jpg\" width=\"570\" /></a><br /><small>(\u00a1!)</small></center>", "title": "Operaci\u00f3n Retorno"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/javier-brandoli/retratos-y-datos-de-la-ob_b_11764300.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "La pobreza donde hay pobreza produce pena; donde hay riqueza produce asco.<br />\n<br />\n<strong>Los \u00c1ngeles: \"Un hombre tirado en la acera en Hollywood Boulevard\"</strong><br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472495049-6149817-LosAngeles.JPG\"><img alt=\"2016-08-29-1472495049-6149817-LosAngeles.JPG\" height=\"353\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472495049-6149817-LosAngeles-thumb.JPG\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nHay un hombre tirado en la acera junto a su silla de ruedas en Hollywood Boulevard. Ambos, silla y hombre, lo hacen en escorzo, d\u00e1ndose la espalda, bajo la escasa sombra de dos cajeros autom\u00e1ticos del Bank of America. Nadie mira, ni se detiene, es s\u00f3lo una persona m\u00e1s que se consume en la calle. Son muertos, vivos, pero muertos.<br />\n <br />\nNo hay uno, hay cientos. S\u00f3lo hay que acostumbrarse a sortearlos si cayeron en medio del camino. Deambulan por las calles, hablan solos, en ocasiones a gritos. Algunos beben o se drogan y entonces su voz es m\u00e1s fuerte. Luego duermen, a cualquier hora, en cualquier lugar.<br />\n<br />\nEn nuestro apartamento alquilado de Venice Beach los escucho gritar cada noche. Son decenas de vagabundos que duermen en la misma arena o justo debajo del <em>parking</em> al que asoma nuestra ventana. \u00a1Fuck Trump!, gritan. Y algunos repiten el alarido como un mantra que les hace cerrar los ojos entre ciertas risas. <br />\n<br />\n<blockquote>No piden dinero, no piden ya nada. Esperan morir<br />\n</blockquote><br />\n<br />\nEn el centro de Los \u00c1ngeles, en las calles Spring y Main Street, justo antes de Chinatown, hay una larga hilera de tiendas de campa\u00f1as en las que duermen decenas de personas. Cuando cae la noche ellos se sientan en el bordillo de la acera y ven pasar los coches quiz\u00e1 con el \u00edntimo deseo de que alguno les arrolle. Muchos son ah\u00ed veteranos de guerra. No piden dinero, no piden ya nada. Esperan morir.<br />\n<br />\n<strong>Datos L.A.</strong> En la ciudad de Los \u00c1ngeles ha subido en 2015 un 5,7% el n\u00famero de sin techo. Seg\u00fan los datos oficiales, hay en el condado de Los \u00c1ngeles 46.874 vagabundos. El alcalde Eric Garcetti resume as\u00ed la situaci\u00f3n: \"A pesar de nuestro progreso, Los \u00c1ngeles se enfrenta a una escasez hist\u00f3rica de viviendas, una crisis de enfermos mentales asombrosa y los veteranos de guerra se est\u00e1n convirtiendo a diario en personas sin hogar\".<br />\n<br />\n<strong>Palm Springs: \"yonquis en la ciudad de Elvis\"</strong><br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472495101-3590371-PalmSprings.JPG\"><img alt=\"2016-08-29-1472495101-3590371-PalmSprings.JPG\" height=\"427\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472495101-3590371-PalmSprings-thumb.JPG\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nAl salir de nuestra Guest House, Desert Rivera Hotel, donde se han reunido los vecinos junto a la piscina para hacer una cena-barbacoa que empez\u00f3 a las 17:30 y acab\u00f3, con toda ya limpio, a las 19:30 horas, bromeamos si esta ciudad no ser\u00eda Pleasantville (pel\u00edcula de 1998 que muestra un pueblo perfecto). <br />\n<br />\nCruzamos una zona de villas con jardines milim\u00e9tricamente cuidados en un barrio limpio, de calles amplias. Hace mucho calor, son las 20:30 horas. Vamos a la parada de autob\u00fas que nos llevar\u00e1 a Indian Canyon Drive y Palm Canyon Drive, zona de bares y tiendas. Llega entonces el autob\u00fas, subimos y justo cuando vamos a pagar nos percibimos de una imagen desoladora.<br />\n<br />\nHay siete personas dentro, nada m\u00e1s: tres negros y cuatro blancos. El primero es un blanco, de unos cincuenta a\u00f1os, con un gorro de lana y un carrito con bolsas de basura en las que lleva sus pertenencias. Detr\u00e1s hay una mujer blanca y una mujer negra, sentadas cada una a un lado del pasillo y con aspecto muy pobre. Ambas llevan tambi\u00e9n bolsas con ropa. Murmuran y hablan solas quej\u00e1ndose del ruido que hace una pareja que tienen s\u00edntomas claros de alcohol y drogas y que est\u00e1n sentados al final del autob\u00fas. \u00c9l le muerde el cuello y ella grita. Nos sentamos y justo al hacerlo vemos que detr\u00e1s hay una mujer blanca muy gorda medio desmayada en los brazos de un chico parece m\u00e1s joven. Ella est\u00e1 llena de tatuajes y el lleva tambi\u00e9n un gorro de lana.<br />\n<br />\n<blockquote>\u00c9l le acaricia el pelo y ella, si estuviera en una cama, jurar\u00eda que all\u00ed mismo se estaba muriendo<br />\n</blockquote><br />\n<br />\nUnas pocas paradas despu\u00e9s, tras contemplar por la ventanilla una ciudad vac\u00eda por la que deambulan como zombis sombras con carritos o bolsas, llegamos a nuestro destino. Bajan con nosotros el hombre cincuent\u00f3n blanco con su armario con ruedas y las dos mujeres mayores. Al levantarnos y girarnos veo que la mujer desmayada tiene la cara llena de costras y los brazos y piernas con picaduras. El chico tambi\u00e9n. Supongo que es sida y se inyectan hero\u00edna. \u00c9l le acaricia el pelo y ella, si estuviera en una cama, jurar\u00eda que all\u00ed mismo se estaba muriendo. <br />\n<br />\n<strong>Datos. P.S.</strong> El <em>Dessert Sun</em>, peri\u00f3dico local, publicaba el pasado 26 de junio que las drogas y vagabundos eran un enrome problema para los negocios de Palm Springs y calificaban el problema de interminable. El \u00faltimo informe dice que hay al menos 2000 sin techo viviendo en esta poblaci\u00f3n de 46.000 habitantes famosa por ser un lugar lleno de campos de golf, hoteles, tiendas y restaurantes levantados en medio del desierto. Elvis Presley vivi\u00f3 aqu\u00ed entre 1966 y 1967.<br />\n<br />\n<strong>San Diego: el campamento de los vagabundos veteranos de guerra</strong><br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472495137-9584446-SanDiego.JPG\"><img alt=\"2016-08-29-1472495137-9584446-SanDiego.JPG\" height=\"427\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472495137-9584446-SanDiego-thumb.JPG\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nEn San Diego cruzamos la calle junto a Batman, Spiderman, Thor y Doraemon. Es el fin de semana del Comic-Con, el festival de c\u00f3mics m\u00e1s grande del planeta, y las avenidas se han llenado de personas disfrazadas que pasean con capas, hachas o alas en la espalda. Todos los hoteles est\u00e1n reservados desde hace meses y por dormir en un motel con cucarachas, literal, pagamos 180 d\u00f3lares. En otros moteles nos pidieron hasta 400 d\u00f3lares.<br />\n  <br />\nTras recorrer el puerto vamos a la zona mar\u00edtima donde est\u00e1 el Midway Museo. Los gritos de un tipo que dice que ese museo es <em>bullshit</em> (mierda) se mezclan con los de otra cadena de vagabundos que esperan casi a la sombra del portaviones. Es una larga fila que se desparrama por el suelo. Me llama la atenci\u00f3n una chica joven, no parece enferma pese a cubrirla una capa de mugre, que habla con un perro dormido que est\u00e1 tumbado a su lado. <br />\n<br />\n<blockquote>Hay muchos carteles que parecen estandartes y en el centro hay uno en el que se lee: \"Villa de veteranos sin techo\"<br />\n</blockquote><br />\n<br />\nDecidimos despu\u00e9s ir a visitar el Balboa Park y en el camino, en una larga cuesta, vemos decenas de personas tiradas en la calle y algunas tiendas de campa\u00f1a. Hay muchos carteles que parecen estandartes y en el centro hay uno en el que se lee: \"Villa de veteranos sin techo\".<br />\n <br />\nAl asomarnos vemos que hay una explanada llena de tiendas de campa\u00f1as donde viven cientos de ex-militares que se han jugado la vida por su pa\u00eds a cambio de una lona de pl\u00e1stico, unos retretes comunitarios y un plato de comida recalentada al regreso. Algunos gritan y otros dormitan sobre la acera con sus cuerpos d\u00e9biles, fl\u00e1cidos, como si hubieran recibido un disparo mortal que les atravesara el pecho.  <br />\n<br />\n<strong>Datos. S.D.</strong> El 1 de marzo de 2016, el San Diego City Council aprob\u00f3 por unanimidad un plan en el que participan varias administraciones de 12,5 millones de d\u00f3lares pasa sacar a 1000 veteranos de guerra de las calles y darles una vivienda. San Diego es la cuarta ciudad de EEUU con m\u00e1s sin techo. En 2015, la cifra oficial de vagabundos era de 8742 de los que se calcula que cerca de 1500 son veteranos de guerra.  Su poblaci\u00f3n es de 1,3 millones de personas.<br />\n<br />\n<br />\n<strong>San Francisco: hordas de sin techo</strong><br />\n<br />\n<a href=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472495167-6063464-SanFrancisco.JPG\"><img alt=\"2016-08-29-1472495167-6063464-SanFrancisco.JPG\" height=\"405\" src=\"http://images.huffingtonpost.com/2016-08-29-1472495167-6063464-SanFrancisco-thumb.JPG\" width=\"570\" /></a><br />\n<br />\nEn San Francisco nos alojamos en un apartamento en la Golden Gate Avenue casi esquina Larkin Street. Lo elegimos porque nos pareci\u00f3 c\u00e9ntrico, cerca del Ayuntamiento, la \u00f3pera y el museo asi\u00e1tico. Cuando llegamos y vamos a meter el coche en el parking nos llama la atenci\u00f3n las decenas de personas que hay tiradas en la calle frente a nuestro portal. <br />\n<br />\nDecidimos dejar el coche e irnos andando al centro, a Chinatown y la zona de Union Square. Las cuatro manzanas que rodeaban muestra vivienda eran literalmente una horda de sin techo, camellos y drogadictos desparramados por las aceras. Algunos gritaban solos, otros arrastraban sus carritos y la mayor\u00eda estaban tirados en el suelo. Muchos, eso lo vimos durante todo el viaje, estaban en sillas de ruedas, llevaban muletas o ten\u00edan serias dificultades en caminar.<br />\n<br />\nPor las noches, el panorama era m\u00e1s desolador: quedaban solo ellos y los que fumaban y vend\u00edan marihuana. Recuerdo una vez que tuvimos que esquivar a una chica mulata joven, de buen aspecto, que dorm\u00eda atravesada en medio de la acera. Ten\u00eda una bolsa a un metro de sus brazos que debi\u00f3 arrojar al suelo mientras se desmayaba. <br />\n<br />\n<blockquote>Ten\u00eda una bolsa a un metro de sus brazos que debi\u00f3 arrojar al suelo mientras se desmayaba<br />\n</blockquote><br />\n<br />\nLa misma imagen era en la zona del Embarcadero, donde una ma\u00f1ana que alquilamos unas bicis para ir hasta el Golden Gate, nos cruz\u00e1bamos con hombres y mujeres que viv\u00edan tirados frente a la bah\u00eda. Especialmente jodida me pareci\u00f3 una escena frente a la famosa helader\u00eda Ghirardelli, en las que las colas llegan a hasta la calle para tomar uno de sus famosos y caros helados. La gente los compra y sale al c\u00e9sped, frente a la marina, a comer mirando al mar. Ese domingo caluroso el parque estaba lleno de gente degustando helados y en el medio, con una prudencial distancia, hab\u00eda dos ancianos dormidos vestidos con harapos.<br />\n<br />\nEsa noche, cuando llegamos a nuestro apartamento, mientras abr\u00edamos la puerta del garaje, vimos a un hombre que se agachaba a defecar enfrente de nosotros. Lo hac\u00eda tapado por el \u00fanico coche aparcado que hab\u00eda en la calle.<br />\n<br />\n<strong>Datos. S.F. </strong> En San Francisco, una de las ciudades de EEUU con m\u00e1s ayudas para sin techo, se calcula que hay al menos 7.000 vagabundos en una ciudad con una poblaci\u00f3n de 837.000 personas. Muchos llegaron del frente en barcos, tras la guerra de Vietnam, y se quedaron abandonados viviendo en sus calles. <br />\n<br />\n<strong>Un 40% de personas pobres o casi pobres en la rica California</strong><br />\n<br />\nEl estado de California es el responsable del 13% del PIB de Estados Unidos con 1,8 billones de d\u00f3lares, y del 20% de los sin techo del pa\u00eds, con cerca de 114.000 personas. Si California se considerara un pa\u00eds independiente, ser\u00eda entre la s\u00e9ptima y la d\u00e9cima econom\u00eda del mundo (hay informes diversos). La renta per c\u00e1pita media es de 42.325 d\u00f3lares. Todas las escenas narradas corresponden a barrios buenos o c\u00e9ntricos de las ciudades mencionadas que recorrimos durante 15 noches. No observamos apenas inmigrantes latinos o asi\u00e1ticos entre los sin techo, la inmensa mayor\u00eda eran estadounidenses blancos o afroamericanos. Este texto versa sobre los vagabundos, el \u00faltimo escalaf\u00f3n social de cualquier pa\u00eds, pero seg\u00fan los datos oficiales del <a href=\"http://www.ppic.org/main/publication_show.asp?i=261\" target=\"_hplink\">Public Policy Institute of California</a>, un 16,4% de los californianos viven en la pobreza y un 40% en la pobreza o rayando la pobreza.", "title": "Retratos y datos de la obscena miseria de California"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/2016/08/30/portavoz-estado-islamico-muerte_n_11780718.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "El grupo terrorista <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/news/estado-islamico/\" target=\"_hplink\">Estado Isl\u00e1mico</a> ha confirmado este martes la muerte de su portavoz, Abu Mohamed al Adnani, durante una \"inspecci\u00f3n de las operaciones militares\" de los yihadistas<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/news/guerra-en-siria/\" target=\"_hplink\"> en la provincia siria de Alepo</a>, en el norte del pa\u00eds.<br />\n<br />\nEn un comunicado emitido a trav\u00e9s de las redes sociales, el Estado Isl\u00e1mico ha asegurado que el \"luchador\" y \"m\u00e1rtir\" falleci\u00f3 \"despu\u00e9s de un largo viaje de sacrificios y defensa frente a la apostas\u00eda\", y expres\u00f3 sus condolencias para el difunto l\u00edder.<br />\n<br />\nAl Adnani, de nacionalidad siria y cuyo nombre verdadero era Taha Sobhi Falaha, era el portavoz oficial del grupo, sol\u00eda emitir mensajes de audio a trav\u00e9s de internet, pero pocas veces se le hab\u00eda visto en im\u00e1genes.<br />\n<br />\nEl fallecido hab\u00eda alcanzado notoriedad con sus exhortaciones a los musulmanes de todo el mundo <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2015/10/25/mensaje-isis-espanol_n_8383426.html\" target=\"_hplink\">para pasar a la acci\u00f3n en sus pa\u00edses y a utilizar cualquier arma disponible para causar da\u00f1o</a> a los pa\u00edses considerados enemigos del Estado Isl\u00e1mico. Por eso, se le considera el inspirador de los \"lobos solitarios\" que han llevado a cabo ataques en Europa, <a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/07/15/atentado-niza_n_11001288.html\" target=\"_hplink\">como el de Niza.</a><br />\n<br />\n<blockquote><strong>TAMBI\u00c9N TE PUEDE INTERESAR</strong><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/12/lider-estado-islamico_n_11479188.html?utm_hp_ref=estado-islamico\" target=\"_hplink\">EEUU mata al l\u00edder del Estado Isl\u00e1mico en Afganist\u00e1n y Pakist\u00e1n</a><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/08/mujeres-queman-isis_n_11392412.html?utm_hp_ref=estado-islamico\" target=\"_hplink\">Mujeres sirias queman 'niqabs' tras ser liberadas de Estado Isl\u00e1mico</a><br />\n<br />\n-<a href=\"http://www.huffingtonpost.es/2016/08/15/derrota-ei-manbij_n_11529262.html?utm_hp_ref=estado-islamico\" target=\"_hplink\">La foto que resume la derrota del Estado Isl\u00e1mico en Manbij, Siria</a></blockquote><br />\n<br />\n<div class=\"dailymotion-widget\"></div>", "title": "El Estado Isl\u00e1mico confirma la muerte de su portavoz en Siria"}, {"link": "http://www.huffingtonpost.es/montserrat-dominguez/rajoy-y-la-campana-electo_b_11779262.html?utm_hp_ref=spain&ir=Spain", "description": "El discurso de Rajoy ha sido el pistoletazo de salida de la campa\u00f1a electoral que nos arrastrar\u00e1 a las urnas por tercera vez en diciembre. Eso, a quienes les queden ganas de votar: no es una locura aventurar que esos sufridos ciudadanos ser\u00e1n, mayoritariamente, votantes del PP. <br />\n<br />\nPara ellos, para los suyos, ha dise\u00f1ado Rajoy un discurso de investidura le\u00eddo con tanta apat\u00eda que entraban ganas de vestirse de <em>cheerleader</em> y lanzarse al hemiciclo a animarle. Juan Carlos Girauta, el encargado de Ciudadanos de valorar las palabras del candidato, aparec\u00eda perplejo ante la prensa: si la fuerza motora que debe impulsar un acuerdo de investidura y gobernabilidad es la que ha lucido Rajoy, aviados estamos, ha venido a decir. El l\u00edder del PP no s\u00f3lo ha ninguneado los 32 votos a favor que aporta su flamante nuevo socio naranja -equipar\u00e1ndolo con el Foro Asturias, el Partido Arag\u00f3nes Regionalista y UPN- sino que ha omitido deliberadamente cualquier gesto de cari\u00f1o hacia el Partido Socialista y sus diputados, a los que realmente necesita para quitar el cartel de \"En Funciones\" a la puerta del despacho que ocupa en Moncloa. Ha repetido rob\u00f3ticamente que Espa\u00f1a necesita un gobierno fuerte en aras del inter\u00e9s general, s\u00ed, pero poniendo la carga de la responsabilidad en los dem\u00e1s sin despeinarse.<br />\n<br />\n<blockquote class=\"pull-quote\"><span class=\"quote\"><br />\nPensaba que Rajoy har\u00eda un esfuerzo por seducir a socialistas y nacionalistas</span></blockquote><br />\n<br />\nLlamadlo ingenuidad o estupidez, pero yo pensaba que Rajoy har\u00eda un esfuerzo esta tarde de agosto por seducir a socialistas y nacionalistas. Es cierto que su rostro, en los \u00faltimos d\u00edas, ya refleja la tormenta por la que est\u00e1 pasando. Saber que ser\u00e1s derrotado en primera y segunda votaci\u00f3n despu\u00e9s de gobernar con mayor\u00eda absoluta, saber que la moci\u00f3n de censura de la c\u00e1mara ser\u00e1 implacable, y que ni siquiera tras morder polvo est\u00e1 garantizada recompensa alguna, es un c\u00e1liz muy amargo. Y si los resultados del 26-J reforzaron su liderazgo, ese cr\u00e9dito se ha evaporado. Rajoy es ahora mismo el principal obst\u00e1culo para que el Partido Popular gobierne de nuevo.<br />\n<br />\nHay otro dato que hace pensar que el presidente en funciones ha tirado la toalla y empieza a pensar en los terceros comicios: su defensa de la unidad de Espa\u00f1a. El \u00fanico momento de su discurso en el que pareci\u00f3 desperezarse fue en los diez minutos que dedic\u00f3 a la \"amenaza\" independentista catalana: fue el Rajoy m\u00e1s cl\u00e1sico, m\u00e1s rocoso, m\u00e1s pepero, el que fideliza a sus votantes envuelto en la bandera de Espa\u00f1a. <br />\n<br />\n<blockquote class=\"pull-quote\"><span class=\"quote\"><br />\nO alguien esconde un arma secreta en el caj\u00f3n, o estamos abocados a las urnas</span></blockquote><br />\n<br />\nHubo propuestas de pacto en el discurso -financiaci\u00f3n auton\u00f3mica, pensiones, violencia de g\u00e9nero, I+D y educaci\u00f3n- tan vagas como poco cre\u00edbles, que llegan con cinco a\u00f1os de retraso. Pero adem\u00e1s, son una obviedad: ning\u00fan gobierno podr\u00e1 legislar sin llegar a pactos fundamentales con los partidos de la oposici\u00f3n. <br />\n<br />\nMa\u00f1ana es el turno de Pedro S\u00e1nchez, que llega al Congreso protegido por el profundo desconcierto que se ha apoderado de los socialistas. Instalado en el triple NO -a abstenerse, a intentar un gobierno alternativo, a las terceras elecciones-, S\u00e1nchez aprovechar\u00e1 para desquitarse de todas las humillantes acusaciones que tuvo que escuchar de Rajoy -y de Iglesias- cuando pas\u00f3 por su propia y fallida investidura. Tras el viernes, vuelta al laberinto con la mirada puesta en las elecciones gallegas y vascas y en la lectura que hacemos de ellas. <br />\n<br />\nO alguien esconde un arma secreta en el caj\u00f3n, o estamos abocados a las urnas. Y unas terceras elecciones no son lo peor: la pesadilla es que a ellas concurran los mismos candidatos que tanto se detestan entre s\u00ed y que tan poca habilidad est\u00e1n demostrando para cumplir con su trabajo.", "title": "Rajoy entra en campa\u00f1a electoral"}]
}